[真人真事][愛情] 三世書不會記載的事 02

post0: (內含劇透請慎入)
post1:

多謝大家，無諗到會短短11日就要用第二個post。承蒙各位厚愛。
見到有巴打話好耐無見過一個咁嘅故，小的除咗感激流涕，真係不知所言。
一直抱著要寫，就要寫好佢嘅心態。希望接落去唔會令大家失望。
希望大家繼續可以正評，留言，估吓我加咗咩歌詞落去，用咗咩gag，一齊互動吓。

我知道有好多巴絲好心急想知隱藏主角係邊個，請再次原諒我嘅苦衷。
係時機成熟嘅時候，我就會加速，係呢段時間就請大家繼續睇住前面，我同阿形嘅故事。

=====================這是一條分隔線============================

呢個係一個真人真事改編嘅故，大約3分假，7分真。

由細同個青梅竹馬玩到大，呢個故事就係講同佢嘅經歷，以及後來一件影響我哋關係好遠嘅事。

點解想寫呢個故，係因為今日望住佢呢個遭遇，同後續嘅發展，我覺得好應該要將成件事由頭寫起，俾大家睇吓一個最純品嘅女仔可以幾易被帶壞，亦都有幾易俾人呃。亦都係作為自己一種感嘆。

希望大家會鐘意個故 多多指教 好耐無寫過咁長嘅故

「吓做咩咁突然。」我重新坐直，倚著牆坐著。我是由心的覺得突然。連教會也可以不去，但忽然之間就說分手，不愕然才怪。

「咁你之前考試壓力大到鎅手，我點可能睇住你唔理啊。我睇實你唔想你做傻事佢又嫌三嫌四。」

「咁你同我講嚟做咩，追究我責任？」烙鐵燒得夠熱了。職員把行山杖放在大腿上，再把熱鐵印下去。

「咩喎，我之後都少咗搵你啦。」不，那是遺棄才對。

「咁仲有咩問題？」烙印壓在行山杖上發出「滋」的聲響，再拿起時，一個黑色的印已經壓在行山杖上，永不磨滅。

「但佢成日講住，我嬲得滯咪同佢講分手囉。」她說得很平淡，像是這是理所當然似的。那種淡然讓我一時間不知道要怎樣回話，靜默了好幾秒。

「一日最衰都係你，好地地鎅咩手。」半嚮過後，她打破了兩人間的沉默。

「其實我鎅手都唔關你事㗎。」

「點可能唔關我事！我唔關心你仲有邊個關心你。」我的說話好像刺中她一般，她是馬上就回話，語氣亦顯得比平常重。

「多謝。」我不知道還能說甚麼，也只能回她這兩個字。

「你仲唔訓，得返兩個半鐘就兩點啦喎。」我看了看掛在牆上的大鐘，十一點半過一點。原來不知不覺和她談了這麼久。

「你打嚟我先無得訓咋，個頭咁痛點訓。」

「你見點啊，有咪呼吸困難啊。」

「個頭好似係水裡面咁，呼吸正常，掛。」

「你好好抖抖啦咁。唔煩你啦！」她催促著我快點掛線，但我遲遲都沒有按下掛線鍵。

「喂！」

「咩事？」果然，我就知道她還會有說話要講。

「上到山影日出比我睇。」

搬定過嚟先

其實男主角係鐘意女主角？定當佢係心靈支柱 好似信仰咁？
女主角對男主角又係咪冇鐘意 只係有份責任係到？唔係點解叫男主角錫佢轉過頭又同第二個一齊

真係有啲奇怪
男主角鍾意女主角，但就回避女主角唔肯行前一步
女主角好似鍾意男主角，但就成日同其他人拍拖

可能女主角等緊男主角開聲話要一齊？
好似現實中 有啲人同初戀分左手 無論拍幾多次 最後發現最愛既始終係初戀
會唔會女主角拍左幾次 發現都係鐘意男主角 所以等緊男主角主動

個頭好似係水裡面咁，呼吸正常
英文歌詞都玩埋

樓主唔使訓？

最後果句....

有些關係 穩定左就不想破壞
哪怕係會令彼此更加親密
只係怕萬一 真係萬一當中不如自己預期
倒不如 默默地守護著她

而且樓主都唔係恨拍拖既 只係想一直係佢身邊
作為男友 都會可能有一日會分手吧

如果唔係女主角 發生咁重大既事
我諗樓主 唔會講出黎...

女主角自幼缺乏母愛 想搵個人愛惜都唔難理解
樓主又肯踏出多步

［我願向你行99步 但願你向我行一步 我便會毫不猶豫地奔向你］

樓主 其實女主角都行左咁多步 真係差你呢步
勇敢d 起碼不會帶著遺憾

唔肯*

又或者女主角帶點倔氣
［你不喜歡我 我自會找到喜歡我的人］

但心入面存在樓主的位置，不然每次有事 找的人不就是樓主嗎？

而且女主角每次拍拖同分手，其實都係賭緊自己係樓主心入面既位置

推

因為寫呢篇嘢呢兩個月都係掉轉個鐘

依家樓主同女主係咪仲有聯絡

結局會講

樓主加速

lm

高質帖留名

新post留名

LM, 不要Sad End

正負50開始

有文未姐

新po留名

加速

文呀

門檻好高呀

幫你推

追到來呢邊

多謝啊

LM

過左半日 仲未有文
好痛苦

等多陣啦

喂50啦

我走回去房間，嘗試頂著頭痛小睡一回。嚴格上不算是房間，連門和簾都無有又怎能算房間。但不管如何調整睡姿，睡意就是找不到，而且地方淺窄，一轉身又怕碰到一旁的阿洛。

只好再走到大廳，反正也睡不著，坐去一個比較寬敞和光猛的地方，總比屈在一個伸懶腰都不能的空間好。

要爬三千多米，不然我應該會帶小說上來讀讀。山上的訊號意外收得很好，電話都能談上一個多小時，更不用說轉珠爬文，消磨時間。除了我之外，山小屋裡應該就只有職員還是醒著的，他們也好像見怪不怪的，可能每年也有不少登山客會有高山症吧。

究竟她是如何看待我？明明又著我吻她，雖然我拒絕。有事時她最關心我，甚至有了男朋友還要來看管我。如果她對我有意，那她為甚麼會做其他人的女朋友？如果不是，她做這麼多是為了甚麼。

她又再空著了。

我很清楚自己對她的感覺不是看待一個妹妹這麼簡單。起碼如果對她的感覺是妹妹，那對待自己的親妹不就知陌生人沒分別了。

想著其他事，不去想頭痛時間倒過得很快，有些想比較早攻頂的登山客也陸陸續續起床梳洗。不久阿洛和帕爺亦走下來了。

又要推

推推

「你咁早起咗嘅？」帕爺對於我已經清醒顯然感到十分詫異。

「我都無訓過，邊訓得著。」我站起來，向他們相反方向走去。

「我都奇怪，訓訓吓隔離無咗個人。」這句是阿洛說的，還以為他真的睡得甚麼意識也沒有。

阿洛和帕爺手裡都拿著牙刷走了出去，我則爬回到閣樓稍作收拾。回到大廳時，兩人已經回來，手上拿著山小屋準備的飯盒。

「點食。」阿洛打開飯盒後，馬上說出這句。

「痴線咁凍都仲可以出水。」帕爺連忙將飯盒放下，在褲袋裡翻找紙巾把滴在地板上的水擦走。

飯盒應該是一個普通的炒飯，配上一條煮熟了的三文魚。旁邊亦有一粒乾梅，想是用來開胃的。但飯盒凍得像剛解凍一樣，把筷子插進飯盒，飯全部是粘在一起，和糯米飯一樣。

我忍不住把飯盒放下。

「唔食啊？」

「點食，食咗先六個鐘，袋又有能量條。」捱餓總比吃完這飯盒後，在山上肚痛要好。

兩人聽後都接著放下飯盒，爬回閣樓取下背囊。幸好一起住的登山團還未起床，我一邊等他們，一邊想著。

但到我們走出山小屋，拐一個彎後，就發現我根本想錯了。即時是黑夜，但上山的路清晰可見，其他登山客的頭燈，電筒發出的燈光將攻頂的最後一段路畫了出來。遠遠望去，像是一個小孩隨手拿起一支白筆在黑色的畫紙上亂畫了一筆。

即使是

留言正評啊

今晚仲有無

有啊 但六日晚好靜

正評

雖然在山小屋時想睡也睡不著，但才剛走了不久，睡意就來了。可能是之前只是坐著，現在終於要再用氣力，馬上就感到倦意了。所幸是攻頂的路要走得很慢。並不是我們三人沒有照明工具，而是大家幾乎都是排隊上山的，每去十多步就要停下來，正好給我時間稍作閉目養神。

當越接近一個目標時，越會算著還有多少才能達成目標。特別是當已經幾乎用盡所有力氣。由離開山小屋一刻，就一直數著，還要轉多少次彎就會到山頂。聚精會神地數，數到身邊有甚麼變化都察覺不了，直到阿洛拍拍我，著我往山的另一面看。

如果說在山小屋看到的星空是燦爛無比，那這處看到的星空亮得，已經再分不清眼前的光，究竟是登山客的頭燈，還是星光，無數的星光凝聚在一起形成的光芒。對於我們這些都市人，這好像提醒著我們星空不應只在星空圖和望遠鏡裡才看到。

「邊粒先係北極星？」帕爺問。

我掃視了漫天的星夜，先找到北斗七星。原來北斗七星也能如些清楚用肉眼就看到。「呢粒。」我指著七星斗口延伸出去的另一顆星說。

「文科仔識睇星。」阿洛忍不住偷揶我們。

「湯若望做神父又咪寫咗《崇禎曆書》，文科仔識少少開普勒好正常。」

當我看到天上星星，我可是真的想著妳。最美的風景，多想妳和我一起看。

摩牙

樓主寫個陣做咗幾多research

最美的風景是人

浪漫到

再給我兩分鐘

親身經驗邊洗research

有故未

一頁推左好多次

停著，走著，數著，終於數字剩下一。

眼前出現一個鳥居。一旁寫著十合目。

到了，我心裡想著。累得連手機也沒有拿出來拍照留念，只想著盡快找個位置坐下歇一歇。山頭外圍已經坐滿了等待著日出的人，人群中找到阿洛的身影，帕爺則坐在他前面，看來他們佔到了一個不錯的位置。

走過去和阿洛擁了一下，回頭看看沿著山路正上來的人群，和他們對出的那條山路。

「究竟我哋點樣妹到上嚟。」阿洛由心地笑著說，這條問題我也很想知道。在山下時應該沒有想過真的能上來。我拍拍他肩。「上到嚟就算啦。」

的確，說甚麼重要的不是結果而是過程，那是失敗者的話。當得到結果時，誰會回頭在意過程。

山頂不斷湧入更多的人，天色亦漸漸變亮。山下的景色亦不再只是漆黑一片，河口湖亦慢慢變得清晰可見。許多人都紛紛取出相機開始調整，希望將接下來最美的一刻捉緊下來，將罕有的記住。

「點解點影都係咁暗嘅。」阿洛忽然叫出來，開始亂按自己相機上的按紐。

「你都無較快門，ISO又咁低點影啊。」帕爺站起來，取過阿洛的相機檢查設定。

「吓點較㗎，教教我。」明顯地原來連影相的基本都不懂，難怪連做兵也沒資格。

「你唔係啊嘛...」

但啲正評都係上唔去

講緊崇禎曆書

其實真係好多讀者等緊你更架，唔洗太在意正評啦 唔靜個d作者通常都唔係第一次寫，所以唔好太執著於個數字啦

狂f5

你而家仲見唔見到佢？

結局同後記都會寫

今日仲有無故睇？

兩點之後啦
我啲讀者好多都係深夜時段

其實唔太分到男女 主角個旅行全仔？

暫時到依家得啲阿媽同女主係女
其他出現嘅名都係仔

Live咗

3點喇

單純為了想來拍日出，但卻連怎樣拍日出都不知這。我和帕爺輪流指導阿洛一些攝影的基本知識，順道也替自己的調整準備。只有我一人沒有帶相機，一來生怕途中會跌倒跌得把相機也摔壞，二來自己的手機已經可以嫓美普通相機。再者，這些景色，收進腦海內已經夠刻骨銘心了，又何必刻意把他攝下。

天色由藍得發黑，變為深藍，地平線上亦慢慢開始泛起一層紅橙色的隔層，上面是一道白色的光，剛好把漫天的深藍和彩霞隔開，像是從山洞裡看出去，一道白光曬進來的感覺。白光慢慢像與深藍融合在一起，把一大片的深色化得越來越淺，最底的紅橙也變得越發耀眼，中間的位置簡直光得讓人不能直視。

日出了。

一旁的人們紛紛按下快門，捉緊這大自然的生命濃度。我拍下日出的一刻，將照片發給她。

她的最後上線時間是兩分鐘前。

「好靚。」她回訊息。幾乎是秒回的。

「有個地方比呢度更靚。」我回話，不假思索的。

「邊度？」你問我全世界哪裡最美，答案是妳身邊。

「訓覺啦，知你等我呢張相。」把手機收起，慢慢用肉眼好好欣賞，用這最好萬像素的鏡頭拍下眼前的景色，凝著眼前的美好。

希望聽日過到100正評

應該今日出得到…掛

其實佢唔係等緊你張相

留個靚名

嘩
係困獸鬥巴啊

留名
樓主文筆真係勁似一個成日寫日記比我睇既男仔睇落好有親切感 勁浪漫

多謝妳過獎啦
自問唔係一個浪漫嘅人 寫到咁真係逼出嚟
廿幾年人第一次寫記抒文體

好嘅文章都係從痛苦提煉出來 你嘅故好有呢種感覺 男主角一言一行都有種無可奈何嘅感覺
我地覺得愈好睇 樓主就愈痛苦

描寫個日出 寫得幾好

快啲出文

仲睇緊 好想睇大學之後嘅事

就係日出呢段已經高質到

文啊！

日出過後，天色一轉眼間，白透了半邊天。很少親眼看到太陽位處於比自己低的位置，感覺很是神奇。

身後有一座神社，有不少人站在門外附近看日出，不知是找不了好位置，還是因為神社有暖氣透出來。

走進去，燈光說不上昏暗，但也相距不遠了。和一般神社相比，這裡可說一點也不像神社，反而像一個售賣紀念品的地方。各式的御守就一列地排開，後面的職員不斷接過登山客遞上的行山杖，在上面印上證明攻頂成功的烙印。

我買了幾個御守，想著既然一場來到富士山山頂，就帶走幾個御守作紀念品。

「你買個粉紅色嘅俾邊個。」阿洛和帕爺手上都拿著深藍色的御守，帕爺多取了一個遞給我。「一齊買呢個咧，既然係一齊上嚟。」

我接過御守，和粉紅的一起付款。幸好他們不懂日文。

因為個過程入咗腦

所以御守上面寫咩？

估下先啦
御守又咪來來去去個幾款

lm
追左兩日live左

好正奶仔都幾浪漫

多謝

New post Lm
評已正

發覺樓主都識幾多野

正負100就開始喇

差一個

到100喇

瘋癲過後，生活回歸平淡。其實不能說是回歸。沒有考試壓力，沒有自閉症的困擾，她在我身邊伴著。這些條件看似平常普通不過，卻倒是有生以來少有的時光。

雖然是少有，但有一件事卻不曾改變。我依然很少主動找話題和她談，主導權永遠在她手上。

我很少再用電腦，小說債還有很多，在日本又多買了幾本，相信到大學開學前也不會拜讀完畢。她在時我很少坐在床上讀小說，坐在床上很容易犯睏，不知哪一天她又會有男朋友，我可不想這種珍貴時光在睡夢中溜走。

但她就趁這個機會一嘗用盡兩個螢幕打機的機會。但很快她就發現沒想像中的高級享受，兩個螢幕並不無縫連在一起，甚是煩人，很快她就轉回用一邊螢幕。

和往常一樣，她一個人玩得悶時會嚷著要我陪她玩。不過這次倒多了些時候，我寧願繼續埋首小說裡的世界。可能以前考試壓力太大，深知不調劑放鬆放鬆，人真的會瘋掉，雖然最後也好像真的瘋掉了。如今已經無憂無慮，就不再奢求更多的放鬆感。

「你睇緊咩書啊，陪我打陣機都唔肯。」她把遊戲機手制放在台上，走過來彎下腰，把我手上的小說向我輕輕一壓，打算這樣就能看得到書名。

可惜無得破你膠處 笑

打多篇

夜啲喇 無電腦

唔係坐床點解女主仲要彎腰

少

坐櫈

「搞錯。睇咩書咁神秘要套住。」在日本四處亂逛時，在一間賣雜物的小店看到這個書套。全白色的，上面有一些地方壓了下去，構成一幅左右相稱圖案，有點像原住民儀式上會用到的剪紙。反正也不貴，就買了回來，讀日文小說，就是要蓋個書套才像樣嘛。

我把書籤放在讀到的位置，合上書，遞給她。她把書套封面的一邊除下。

「阿寒咩果咩，日文嚟嘅你睇得明咩？」她看了看封面，飛快地揭起內頁來看，像是尋找是否有一頁自己是看得懂似的，很快就把書翻完。

「點解睇唔明？唔係我點解會去咗日本。」我把書取回來。也不怪她不知道，我從來就沒跟誰說過我會，阿洛和帕爺也是到了日本才知道。

「你去日本唔係為咗爬富士山咩？咪住，你都未俾手信我。」

我倚著牆借力站起來，從書架上取過一個白色的小袋，塞在她手裡。小袋沒有封口，她直接從袋中把內物取出，正是那個我有富士山頂買的御守。粉紅色的御守，一邊寫著神社的名字，另一邊是富士山的樣繡圖，上面繡著「結び守」。

她把御守放回小袋裡，對摺一下再放進自己的褲袋。臉上的表情絲毫的變化也沒有。

「唔滿意？」

「唔係啊。反正寫日文我都唔知上面寫咩啦。」

「上面神社個名全部都漢字嚟喎。」

我才不會跟你說，「結び守」究竟有甚麼含意。

終於追到live
為左你開左個account

係點解

多謝你啊

出文未啊

煩緊啲法律上嘅嘢

本身打緊麻雀，為左追故唔打

追到live 真係好好睇
李白哥度我睇到打左冷震

加油巴打

兩場英超中間再出

正是那個我在富士山頂買的御守

好多錯字

睇呢個故事勾起左好多我嘅回憶

我都有個由小一開始識嘅女仔朋友
由細玩到大 鍾意咗佢好多年
雖然我同佢無係過一齊 但係我好明白
三世書不會記載 纏繫我這半生的最愛
呢句說話 直到而家大學畢業 就算我放低左佢
佢依然係我心目中有好重要嘅地位

大概是香港每一個學生最緊張的三個日子之一。

禮堂裡坐滿全級的學生。大家等著叫到自己的名字，然後出去接過影響一生，起碼影響打後十年人生的那張紙。

我卻一點緊張感也沒有。

反正成績如何，和我一點關係都沒有。不取學位才假，這樣的條件放在面前，問誰都會樂意接受。只是我到現在還是想不透，為甚麼要猶豫這麼久。

放榜後，改動了大學聯招的志願排名。連聯招結果還未看，那位教授就打電話給我了，說一些甚麼很高興我選擇了他們的科之類的。反正我選是為了獎學金，其實我也就沒多聽進去他說過甚麼。

常說道。入大學有兩件事一定要做，上莊和玩迎新營。迎新營我很理所當然的，是沒有參與的。也不是不想去，只是我由心的對迎新營喊口號這個環節十分的反感，那種感覺就像一群人在台下喊「咩菇咩菇快呀」一樣，說實話，「咩菇咩菇快呀」還比較有氣勢，來得可能比迎新營更加有意義。還有甚麼介紹學校的，在一個要生活四年的地方，也差不了早知道那一天半天吧。

反正中學有五年多時間都是一個人過，還不是一樣給我捱到進來大學，大學少朋友又會如何。但到真正開學時就知道徹底不是那回事，一到分組時就知道現實總是殘酷，當所有人都能夠在五分鐘內把組分好，以你自己卻是全班剩餘的產物，就知道再次被人排擠的痛苦。

大概是香港每一個學生最緊張的三個日子之一。

禮堂裡坐滿全級的學生。大家等著叫到自己的名字，然後出去接過影響一生，起碼影響打後十年人生的那張紙。

我卻一點緊張感也沒有。

反正成績如何，和我一點關係都沒有。不取學位才假，這樣的條件放在面前，問誰都會樂意接受。只是我到現在還是想不透，為甚麼要猶豫這麼久。

放榜後，改動了大學聯招的志願排名。連聯招結果還未看，那位教授就打電話給我了，說一些甚麼很高興我選擇了他們的科之類的。反正我選是為了獎學金，其實我也就沒多聽進去他說過甚麼。

常說道。入大學有兩件事一定要做，上莊和玩迎新營。迎新營我很理所當然的，是沒有參與的。也不是不想去，只是我由心的對迎新營喊口號這個環節十分的反感，那種感覺就像一群人在台下喊「咩菇咩菇快呀」一樣，說實話，「咩菇咩菇快呀」還比較有氣勢，來得可能比迎新營更加有意義。還有甚麼介紹學校的，在一個要生活四年的地方，也差不了早知道那一天半天吧。

反正中學有五年多時間都是一個人過，還不是一樣給我捱到進來大學，大學少朋友又會如何。但到真正開學時就知道徹底不是那回事，一到分組時就知道現實總是殘酷，當所有人都能夠在五分鐘內把組分好，以你自己卻是全班剩餘的產物，就知道再次被人排擠的痛苦。[/quote]

睇完留下言啊

推下po

平時我通常都係安靜咁睇故 但係喺樓主不斷嘅鼓勵下 好啦 我留言喇
其實真心好睇 係好平淡但又好吸引到我咁嘅感覺 會好想追落去
樓主加油

多謝你啊
諗住多啲人討論個故啲劇情嘛

幾時講返女主啊

難道女主正係畀叫男主去讀新聞個個教授呃

方便你哋追番前面啊

試吓第篇兩篇咁睇 你就發覺女主一直都係到

啱啱入大學個陣又係冇上莊冇去ocamp
淨係因為唔係香港讀而要住hall
除咗強制參加嘅活動基本冇join任何嘢
雖然識到朋友但係day off基本都唔約
落堂就係返hall hea 一個人去上堂 食飯
好多朋友都話我毒撚 唔出去一齊玩下
但係我真係唔明點解一定要出去
我社交生活正常 有幾個老死 都有唔少朋友
但係唔代表我唔鐘意獨處
我好享受自己一路行去上堂一路聽歌
自己一路食飯一路睇劇 唔使一定要傾計
唔明點解個個都要做咩都有人陪先叫正常
唔咁樣就係異類

享受過孤獨之後就唔想出去用假面面對d唔熟嘅朋友

但係現實世界
阿洛同帕爺上大學之後
都唔係香港

見樓主提起
提下樓主爆料個陣啲資料同用字小心啲
一陣被人告誹謗就唔好啦

仲追緊 樓主千祈唔好忽視每篇文嘅正評數目 其實舊讀者都用呢個方法支持 因為按正評只係按一次

啱呀 愛情需要空間 友情都需要 當生活唔識獨處其實係將自己一日嘅心情依賴咗落朋友到

以前好享受一個人去旅行
慢慢覺得 寧願叫埋朋友一齊 然後抽一日毒遊

依家就係煩緊呢樣嘢

好煩

好慘

加油

但叫樓主d文完全無提 姐係樓主之前係其他媒介公開過？

講真嘢都會被人告誹謗

想知新聞系係真定假架

當年oscarma其實都告過
不過最後庭外和解

但我嘅對手有錢過oscarma好多倍

係未提
但自己問緊法律意見

希望你搵到方法解決

邊間大學？

你對手

個故就嚟講到

樓主有文未啊

除了感受得到的工作量增大，實際上最大的改變應該是留在家裡的時間變多了。

刻意將課全編在週三和週四，連同週末，每個星期課餘的時間足夠我去一次五日五夜的旅行。想是這樣想，但我始終都沒有去過，寧可每天鎖自己在房裡，靜靜的等她放學回來。

可能是上中五了，也可能是我進大學了，不用再忙於複習。不再像以往般，我幫她把課業上不懂的全填好，她會真的問清楚不懂的如何做，為甚麼答案會不是她想像的。以前她在一間較好的中學，假使再弱，懶船都有三分釘，單是環境都能保證她的成績有一定的水平。但如今，以她的吸收理解能力，再不好好和她解釋，恐怕和害她沒有分別。

說起來，她這一次的分手出奇地沒有太大情緒波動，不像上次哭個半死。可能是因為分手是她自己提出的，可能她根本不甚愛他，但不可能啊，明明連教會都沒去，還是其他理由。

我沒有再細想。她沒感覺不是更好嘛，起碼對於我來說，可以省去安慰她的功夫。

幫推

新讀者番名

留名

多謝支持

十點之後更

「如果真係愛一個人，要放低佢搵第二個最快要幾耐。」

她剛把模擬試卷做起，我幫她檢查答案。坐在我身後她沒事可做，忽然間冒出這樣一條問題。

「點知，我都無拍過拖。」錯的地方還挺多，很多都是冒失的錯誤，稍加留神已經可以注意到，應該是有心事不集中。

「想像吓囉，冇人要你俾個實質數字俾我。」還打算隨便打發她就算，顯然她對這個答案不滿意，或是她真的想要一個答案。

我思索了一會，繼續改她的模擬卷。

「如果真係愛一個人，係永遠唔會放得低。就算要搵第二個，都會係前者已經跟咗其他人之後。」

因為我堅信放下是塵世間最難做到的事，沒有之一。這東西哪能用時間來衡量。

我不知道她對答案是否滿意，我也沒有轉身偷看她的表情。

「佢又搵咗第二個。」看來我的答案她壓根沒點沒聽進去。她只是要我回答而已。

「邊個佢。」

「可以得邊個。」語氣中帶點嫌棄我明知故問的感覺。

「咁咪好囉，證明人哋根本唔在乎妳。」

空氣中忽然只剩下秒針移動的聲音。

「但佢上個月仲日日煩住我，話冇咗我唔得又盛。」

「所以佢依家又咪有第二個。」

「你哋啲男人係咪咁易變心，兩個月咋喎。」一竹篙打沉一船人。你和這麼多人拍拖我還不是一顆心永不變遷？

兩個月算久了，後來啊，妳不需兩星期就變了。

正評啊

正喇正喇快撚d啦懵撚

有文未啊

「宇仔今日落堂過嚟搵我。」上課途中，手機螢幕忽然亮起。教授發訊息來。

說來好笑，明明是教授順水推舟把我收進來，結果連他十分鐘課也上不了。除了入學後一週他主動約我吃晚餐，足足一個學期，連面也再沒見過。

也怪不了他，辦公室和上課的課室距離足夠消化一餐晚餐的熱量。若非時間合得來，可以通訊解決還是不見面較好。

走過林蔭小徑，遠遠看到辦公室大樓。幸好十二月的太陽不算猛，走這小路已經「唉濕曬」，夏天的話應該要以不中暑為前提。

究竟誰會有心情欣賞所謂的大學校園景色。

門開著，我還未敲門教授已經發現我了。

「食咗飯未？」和面試時一樣，教授走向一旁一旁的矮櫃倒茶。幾個月沒來辦公室，感覺上整潔了許多，起碼不再是滿地一疊疊的書。教授把倒好的熱茶放在我面前，並沒有接著坐下，反而走回自己的電腦前。很快就知道他做甚麼，打印機忽然發出聲響。

我細啜了一口熱茶，茶太淡，還是先任由茶包放在茶杯內沉浸。教授把文件從打印機上取走，拿起一旁筆筒內的瑩光筆，在文件上劃了幾下。接著站起來，走到門後取出銀包，向著我說。

「行啦，邊行邊講。」

屁股還未坐暖就要離席。我把茶一口氣喝下，跟在他身後。幸好這大樓也有餐廳，雖然質素就見仁見智了。

兩個月算久了，後來啊，妳不需兩星期就變了。
oh no

推推推

一夥心 不變遷

所以係中大？

間間大學新聞department都距離主樓好遠啦
宗教大學要過幾條街
商場大學要上山
薄大係地鐵站最遠個邊
山大就

輕推

點過餐，隨便找個位置坐下。本來已經偏僻的餐廳，加上未到午飯時間，餐廳更加顯得冷清。

「放假有咩做？」我看著餐廳裡的電視，自從上中學後就開始學會吃飯要快，和其他人吃飯時才不會影響其他人。我吃完時，教授才吃了一半。

「無，有咩好做。」我苦笑著說。想過去旅行，但思前想後還是留在家裡。有這麼多五天連假都沒去過一次，又哪來會有動力寒假去旅行。

「都估到你，俾啲外快你搵。」教授從衣袋取出剛剛的文件，在桌上推給我。「我相熟有個朋友，佢間中學搵緊辯論隊教練。你返去睇吓裡面啲資料。」

我一臉疑惑的接過文件說：「我打咗辯論一年多啲咋喎，上到嚟又冇入辯論隊。」

「決賽最佳辯論員，呢個名夠曬做啦。無人叫你認真教，間學校好曳㗎，辯論隊都幾年無贏過。」

幾年都沒有贏過的辯論隊，還真是沒有聽過呢。我把文件翻開，看了看螢光筆劃著的校名。

這名字有點面善。

不就是她現在讀的那間嗎。

女主岀現未

趕得切就夜啲出

追到live

多謝你捧場啊
有無覺得邊part暫時最好睇

期待，今晚會有文

唔知點解一路睇一路痛

扎醒推吓

新讀者留名

多謝捧場 有冇邊部分特別鍾意？

好期待佢地係學校相遇

可能係真人真事改編 幾細微嘅嘢都唔想放過

諗住女主？

日日諗法律上啲野邊有教好瞓

好撚好睇

三分之一…掛

多謝
係咪覺得似曾相識呢

「你好你好，我姓章。」

反正抱著賺外快的心態，一去又無妨。雖然有獎學金之後其實我不愁生活費，但一看到是她的學校，這麼有趣的事怎能不好好玩玩。

「聽講你係上年決賽最佳辯論員，你肯迂尊降貴嚟教我哋呢間學校真係我哋嘅榮幸啊。」章老師親自在學校正門迎接我，帶著我從學校正門走上去課室。雖然當初是我幫她選這間學校，但倒還是第一次進來校內參觀。今時今日在校園正中央建魚池，有著庭園設計的學校真是十分罕有。

「你行前去到第三間課室入去先，我去拎份合約比你簽。」沿著樓梯走上二樓，章老師在一個玻璃門前對我說，透過玻璃望進去，隔板的格局應該是教員室。

我依著他的指示進入課室，有兩個老師正對著一群學生作訓話。我在她們身後走過，直到課室深處把繩袋放下。距離太遠，我也聽不太清楚那個老師訓話的內容。

她顯然已經發覺我的存在，一臉驚嚇目瞪口呆的看著我，一副為甚麼我會出現在這裡的樣貌。我沖著她嘴角向上揚了一下，笑了一笑。

察覺我的存在不只她，另一個老師發現了我像個不速之客般忽然出現在教室一角，拍拍正在訓話的老師，示意有一個外人進來了。

「同學，你係邊個點解著住街衫入嚟？」其中一個老師問。

我站起來正打算自我介紹，章老師正好從門外走進來。

「啊呢個新請返嚟嘅教練嚟。」感謝，不用自己開口化解這種尷尬場面。我望向她，她伏在桌上笑個不停。

加少少甜位,應該會仲好睇

個故最高質既地方就係無糖你仲要人加

不如你直接睇甜故啦

都話唔可能加甜 亦唔容許我加甜
如果我要加 標題寫埋甜大把人入咗嚟啦

Push

「中五嘅去隔離班房自己傾住先，中四嘅同學留低。」

趁著她和幾個同級的同學轉班房時，章老師把合約取出，把筆遞給我簽名。

「呢班中四嘅係今年新選入隊嘅，你先同佢哋講吓辯論係咩，之後你再去隔離班房幫班中五嘅準備遲吓比賽。」

原來入隊的都幾乎是被選中逼進來的，難怪多年來一場都贏不了。對一件事些少熱情也沒有，還要能交出成績的，相信也只能是萬中無人了。

簡短地向他們說過一場辯論比賽的過程，由準備，中間經過的過程，再到比賽。反正先對他們說個大概，說實話，辯論又不是棒球，多看幾場比賽就會懂了。況且，看他們的態度，打呵欠的打呵久，玩手機的玩手機。本來人數已經小貓兩三隻，誰有在認真聆聽就更加容易分辦了。

既然他們沒心聽，我也只是抱著賺外快的心態，將要說的全說完就草草離開。去看看她平時如何準備辯論也好，雖說是賺外快，但薪金少得可憐，某種程度上，這才是我願意接受當教練的理由。

打開門，進入課室。不出所料，完全不是一副準備比賽應有的樣子。黑板上還是下課前寫的內容。所有人就坐在一起，和中四的學生一樣，玩手機的玩手機，聊天的聊天。靠近課室門的桌面上放著幾張紙，密密麻麻的寫滿了字。我拿起來看了看，上面寫著的應該是比賽時要用的講稿。

比賽時只有主辯才會有死稿，但現在怎看都是四份死稿。

自推

推～

女主會唔會入辯論

push

「呢啲稿係邊個打㗎？」我望向眾人，她們也抬頭望著我，但似乎誰也沒有要回答我的打算。

「章老師打嘅。」靜了足足有數秒，她見沒人回答，忍不住開聲。

「唔該。」還是先裝作不認識她。

我隨便找個位置坐下，細細閱讀那些預備好的稿件。果然人外有人，山外有山。這樣的講稿質素還真是第一次見。先不論內容，都廿一世紀了，還會有人用著上古年代的辯論開場。

「你哋咁耐比賽都係就咁讀稿？」我轉身問他們。沒有人回答，不否認即是默認了。不得已，只好將在隔壁說過的內容重新再向她們說一次。所幸是態度還比較好，可能知恥近乎勇，連輸幾年自己還要繼續將紀錄連續下去，誰的感覺也不好受。

「你哋想唔想贏？」才剛把問題說出口就發覺自己和沒問一樣。

「想贏又點？依加先由零開始點贏姐。」坐在她後面的另一個女學生說。

「我打辯論年半拎最佳辯論員，我一樣都係由零開始。」

「你點同，你通識好本身已經贏人一大堆距離。」這句話早她說的。我聽到一半不禁震了一下，這樣和自爆我們相識有甚麼分別。

「有時有啲嘢，唔係要勁先可以做。學吓點做，撞吓板，就自然會識做。何況你哋依加請咗我番嚟幫你哋拆板。」

今晚睇波 夜啲仲有一兩篇

正評啊

女主角點解可以咁蠢
又粉紅又結
大佬 盲嘅都知啦唉

遲咗嚟放低個名

話唔定係知，只係唔講出口

重力一推

佢唔蠢就唔會有呢個故啦

推到出文

一直以為女主扮蠢 見到佢話男主通識好就發現係真既

樓主唔好諗住兩晚都話有文又走數喎

「點解你會突然做我哋教練㗎？又唔講聲，嚇死我咩。」散會後我先行離開，她在半途就追了上來，一下把雙手圈在我頸上。

「想多啲時間見下你得唔得？」我將她兩隻手從頸上解下，又是無情力，痛得要命。

「你知唔知過去個年辯論隊已經換咗幾個教練，個個都係帶一兩場就走。」

「你哋以前啲教練點教先。」

「咪叫我哋跟住章老師啲稿讀囉。」

「吓辯論邊係咁㗎…你明明睇過真正嘅辯論比賽。」

「我哋輸得多都知係咩事，但都無人真係教過我哋，次次都係叫我哋讀稿。」

「咁我話教你哋你就咪駁嘴啦，慌死妳啲同學唔知妳識我咁，好哋哋忽然話我通識勁。」她這才發覺自己當時講錯說話，向我吐了吐舌頭。

說起來這還是我第一次和她一起從學校走路回家。沿著高速公路旁的小路走著，正值黃昏，太陽在我們身後除除落下，將天空染得一片泛橘的顏色。微風吹過時，將她的一幀長髮尾輕輕吹起，配著西斜的背景。我刻意放慢腳步，讓她走在我前面，好讓我欣賞這副景色。

斜陽將她的身影拉得很長很長。很想一把將她抱住，我是這樣想著的。

不能再次讓她溜走了。

因為我的時間也不多了。

「你真係諗住認真教㗎？」她在前面說。顯然是問我的。

「我驚係妳哋唔認真學咋激死我多啲。」

「咁你準備比我激死啦。」她轉身回頭看著我，回眸一笑。陽光打在她臉上，很美。

今日將會開始第九章

閱 推

越出落去個心就越唔舒服

有無邊到有最深印象

仲有無文

想問入咗女主角嘅學校教呢件事係exactly 真人真事 定呢part 係改編？

我覺得成個故既事件都係真
只係講野既位係大約 因為應該會唔記得

真

+1
但愈想睇落去

其實最辛苦係整圖個下
啲圖其實有無人睇

推啊推

無圖都照追故

其實我啲圖好多都有訊息放係裡面

文首放一次
再到該段情節再放一次
咁大家會更容易感受到圖片所表達的意思

印象最深係個日出相

推～～等文～～

現實有啲人我刪走咗
因為對個故事唔重要

同埋有幾個無咁重要嘅人
我合埋咗做同一個人
費事太多人 又唔常出現 你哋記人記到亂

呢張?

樓豬繼續平時我唔留cm 依家特登留個支持你 加油

夜啲開始

等故

Yes

雖然說是認真教她們，但在某種程度上，也不完全算是真的教她們。因為和以前一樣，她們所有人都是有死稿的。這可不能完全怪我，距離比賽還只剩下一個禮拜多一點，想贏的話總不能完全放任她們由零做起，重頭再學。

原則上和她們以前的情況沒有分別，就像我操控四個扯線公仔上台罷了。不同的是，她們這次總算清楚知道自己上台要做甚麼，為甚麼死稿會這樣寫，還有一場比賽究竟要如何準備。

先讓她們一邊觀摩一邊學習，如果她們吸收很快，又或者如果她們真的有興趣，應該很快就可以自主準備。

但要一個人寫四份稿，還要多準備幾個突發情況時用的生稿。怎麼感覺上這個教練的薪金和工作量完全不合比例。

幸好我的嘔心瀝血並不是完全白費心機。幫她們上課時感覺上變得越來越積極，會主動去猜想可能出現的情況，再事前模擬應對方法。可能是她們終於有感有贏的可能吧，還是她背後做了些甚麼好事。

「包熊仔糖邊個㗎。」每一次來上課，總會看到一包熊仔糖在課室內傳來傳去。

「阿形買㗎。」答話的是小清，算得上是她的朋友吧。不，依我所見，其實隊內每一個女的都可以稱作她的好友。

「唉…」我故意裝作語重心長。「你哋唔好食咁多熊仔糖啦。」

「係阿形鐘意食咋嘛，我哋偷幾粒姐。」

由她出生以來就認識她，但我卻從不知道原來她喜歡吃熊仔糖。究竟她還有多少事我是不知道的。但好像我所有事她都知得一清二楚。

越睇越sad但係又好想月竹

睇

想知有無人係睇完紙言先過嚟睇

「唔好食咁多熊仔糖啦，你哋知唔知熊仔糖咩做㗎。」我坐在她們後面的一張桌上，身微微向前傾，裝出一副準備上課的樣子。

她們都紛紛望向我，看樣子是所有人都不知道了。

「啲馬死咗之後就係整做你哋呢啲熊仔糖啦。」事實是豬和牛。我刻意說馬的。

「好彩我平時都係食幾粒，阿形你仲日日食半包。」

「咁又點喎，我係鐘意食啊。」她鬥氣的又取了兩粒放到口中。

「難怪你個樣越嚟越似隻馬。」

「你話邊個似馬話？」馬上瞪著我看，全班都忍俊不禁。

亦多虧她的存在，很快便和隊上的人打成一片。可能是我跟她們年齡本來就相差不遠，代溝本來就不怎麼存在，雖然她們一直堅稱「三年一代溝」。我亦不曾對他們擺架子，而且有她在，總感覺很難裝出一副老師應有的樣子。

很少有假期能過得如此充實。

雖然說是賺外快，但始終都是工作的一種。能有放假時的工作中找到樂趣，實在不簡單。

平時聽她在我房間裡細說她在學校的大大小小，今次終於可以近距離看到她和同學們相處的情況。看到她和同學打打鬧鬧歡歡幾樂的，算是走出了那時的陰霾吧。

繼續

雖然是和她認識，但比賽我沒有讓她上場。也不是想避嫌甚麼的，雖然論實力她可能真是全隊裡最強的一個，而是比賽設有台下發問，思前想後還是讓她在台下。因為更重要是，這樣就可以伴在她身邊。

我們比賽的環節是第二場，但畢竟，如果贏了後會對上第一場的隊伍，抱著刺探軍情的心情，就打算先提早去看比賽。想起來，中學畢業後也再沒看過一場辯論比賽。

「妳陪唔陪我去睇比賽？」我把要用的東西先收拾到背囊。

「好啊。」意外地馬上答應。也不能算是意外，自從她上一次分手後，很多事情都會問我的意見，雖然更多時是意見接受，態度照舊。不過這個星期，明顯地她開始變得對我千依百順了許多。

「咁好死？你唔洗返教會咩。」

雖說她之前拍拖時有時會連教會都不去，但之後卻是每逢週日例不缺席。反而是我進大學後，經常用各式各樣的理由說服她放棄把我搖醒。大學九點才上課，有時是十二點，再不用每天早上七點就爬起來，時間一久習慣了，要我一大早爬起來反而是一個苦差。即使去了聽佈道，更多時都是在西式教堂和中式神明打交道。

「想係你隔離學吓嘢係咪唔得？」

「咁…你聽日過嚟叫醒我。」我真的沒想過她會一口答應，一時三刻也想不出該說甚麼。

我也不知道和我一起去看比賽有甚麼可以學的。既然她主動願意陪我，我當然不會有甚麼怨言，還是應該說求之不得。

在西式教堂和中式神明打交道

其中一個最痛苦嘅就係聽分享
特別係每五句有三句都係耶穌

lmlm

出到好心灰

回憶過去 痛苦的相思忘不了

加一

個故好好睇
樓主俾心機呀

出啦！ 心咩灰呀屌

默默地追po留名
樓主頂撚住阿

幾乎張張都自己親手影架

著她把我叫起床，但從來她都不會用叫的。最常用的方法是直接把我搖到清醒，或者用我手機調到最大聲來放音樂。

今次很例外，少有的用最溫柔的方法把我喚醒。到我梳洗完時，枱面放著是一份早餐，一份三文冶，包在密實袋內。拿上手還是暖的，她應該是弄好才過來叫我起床。

「邊行邊食啦。」我正打算先把三文冶取出，她便催促我出門了。

「妳食咗啦咩？」我趕上去，她邊走邊等著，不用幾步就把她追上。

「你食剩再分比我囉。」

三文冶是最普通不過的蛋冶，裡面夾著的是她最拿手的炒蛋，蛋汁液流出來又被麵包吸收，與麵包上的牛油混合在一起，天作之合。

我只取了一個，把另一半遞給她。

「我唔食咁多，你比你手上個個比我。」她指了指我手中吃了一半的蛋冶。

「做咩啊妳，減肥啊。」

「多事啦你。」三文冶的份量本來就不多，被我咬去一半後，一口已經可以吃掉。但她卻逐少逐少的吃著，好像是甚麼高貴的食物，不忍一口吃掉後再沒機會嘗第二口。

「食快啲啦，要入場啦。」比賽場地就在家附近的社區中心，比去她學校還要近。

終於live到搵到個故之後都未得閒睇

唔係
係咁樣出落去 到重點個到都唔會多人理
咁我出故嘅原意就無啦

依家live好啊 可以多啲討論劇情
好過到咗戲肉先live隨時心臟病

有無邊度最深印象

Live

多謝捧場 單日live

自推先

其實唔加甜都有咁嘅成績算係咁啦

睇歐聯嘛
呢幾個月都慢慢通宵寫番呢件事

我見樓主言談之間都無講到女主角近況 希望只係錯覺

講咗就會劇透結局
所以係後記一次過講

我意思係樓主答其他讀者意見or 分享果陣都無泄漏任何關於女主角嘅風聲 因為如果宜間仲係好close 嘅話 應該都會唔小心自爆小小 希望係我嘅錯覺

因為 結局我都未寫好
寫起咗個底 但呢幾日應該又有嘢改同加

頭十有幾多個係走糖故

我沒有等她吃完，俓自先走入場內坐下。才剛把筆袋和記事簿取出，她也跟著走進來了，就坐在我旁邊。我從記事簿中撕下一頁紙交給她。

「一陣試吓聽著人哋講過啲咩重點抄底佢，辯論學識抄重點好緊要，順便當練吓中文綜合。」她點點頭，轉身打開自己的手袋，然後又拍拍我。

「我無帶筆。」

我把整個筆袋遞給她。可能是讀新聞的習慣驅使。無論去甚麼地方我的筆袋一定隨身帶著。

「你個筆袋咁舊嘅。」她打開筆袋三翻四找，一邊嘀咕。「你有無一支正常少少嘅筆。」

我取回筆袋，找出一支鉛芯筆給她。「用到用唔到先啦，唔想浪費錢買過個。」

「你幾時買咗咁多鋼筆㗎。」她從筆袋裡隨手抽出一支鋼筆，放在手上細心欣賞。

「想練吓字咪買支鋼筆番嚟寫吓囉。用普通原子筆無咩感覺。」聽完我的話，她把鋼筆的蓋扭開，將筆尖放在紙上。

「寫唔到嘅？」她連續在紙上劃了幾筆，紙上卻甚麼也沒有。

「梗係啦，你咁樣寫啲墨點出。」我執著她的手矯正她執筆的姿勢。她的手很軟。

「咪咁大力禁我隻手啦。」她將手動了一下，並沒有縮開。

但我把手放開了。

浪費機會

翻緊工嘅留名

個故就嚟可以改名
男主廢到

淆底囉
其實係其他學生隨時會到

推故

轉個頭就遇怪魔我即刻變大個

上到175正負就開始今晚喇

我睇緊7同8，兩個都正

樓主呢個故都好正 好sad都好想追落去
不過唔太知個topic同內容個關係

係咪無聽過 月球上的人

巴打加油
今晚有幾多篇？

正評越多出得越多

起碼3-4

如果每日可以正評一次就好

Sad end

aimyon幾時出新歌啊

睇死樓主唔到175就出文

係正減負175啊

你點知
雖然係

經常說一場辯論比賽最好是做觀眾。因為做觀眾時，就自自然然會發覺雙方都有許多謬誤，有許多論點是為辯而駁。

可能這就是常說的旁觀者清，只要能置身事外，或只是退後一步看，就會發覺世事多荒謬。

真的可以很荒謬。不過到時妳卻是當局者迷。

比賽根本不值得一看，要硬說可以當作反面教材。兩場比賽都是，包括她們那場。並不是她們表現差，只是上去讀我準備好的講稿，表現都不能差了。只是對手一上台已經捉錯用神，到發現時又不曾想過要臨時改稿。比賽只是兩隊扯線公仔在台上演出，何來值得觀看的價值。

反正能幫她們帶來了多年來的首場勝仗，就別再管對手了。

「今次真係唔該曬你。」宣佈結果後章老師拍拍我。到今天他才知道我將所有講稿重新改過。他倒沒半點怨言，可能他也深知用本來的講稿是不可能贏的。

「佢哋勤力學姐。」客套說話還是要說的。看著宣佈結果後，她們臉上的喜悅和振奮的表情，感覺上比自己贏決賽那次還開心。

話咗樓主
不過有文

唉

「喂？」半矇半矓中，電話忽然響起，幾乎搞不清是夢裡的電話響，還是現實世界傳來的。

「仲唔起身，幾點啦！」電話另一頭傳來她的聲音。

「妳唔洗返學咩？」奇怪，她是怎麼用手機的，明明要上學啊。

「依加食午餐啊。過嚟陪我食午餐，快手。」她的聲音忽大忽細，像是一邊走路一邊說的。

「去邊度食先得㗎，點知你要去邊度食。」我將身子坐直，以防自己馬上倒頭又再睡過。

「睇手機啦，訓到唔知醒先打俾你咋。」語畢，便將電話掛了。

我揉了揉眼睛，打開手機一看，七十三個未讀訊息，佔了大半是無意義的標點符號。最早的未讀訊息中有一發是一個餐廳的地址，是家附近的一間泰國菜餐廳。

一定是沒錢吃午餐想找我請客，在途中我一直這樣想著。走進餐廳，門口旁邊是廚房，透過玻璃可以看清楚廚房內的情況。當然根本不用這麼麻煩，沿著廚房外的走廊走到一半，便是廚房的出入口，裡面的格局更是一覽無違。

穿過走廊，眼前較寬闊的位置放著一張深紅色的梳化，椅背高得和一個人站起來一樣，靠在牆角邊，上面掛吊著一部電視機，播放著新聞台的節目。從走廊向前走，穿過這較闊的空間，會到達另一條走廊。較入口處闊，起碼排得下三四張四人餐桌和椅子。

我環顧了一週，沒看見她的踪影。

還叫我快一點，明明自己還未到。

估吓

仲有無文啊

奶仔加油

睇完留吓言都好啊

2345左右有文

推！

live

成日咁在意留言做咩姐
推

咁我放完文無耐又放望落好寂寞姐

我走到餐廳最入的位置坐下，面對著門口，誰進來餐廳都可以看得一清二楚。陸陸續續進來了好幾個學生，但沒有一個穿著她學校的校服。難怪她選這一間餐廳，應該是看上了自己學校會來的人不多。

我把掛在牆上的餐牌取下，翻閱思索著要點些甚麼，一邊依然留意著門外。午餐可以吃的選擇少得可憐。

綁在門後的吊鈴又再傳來聲音。她走進來，在走廊位置停步，很快就注意到我，快步走了過來。

「又叫我快手自己又咁慢。」她剛坐下，我便對著她說。她沒有理我，舉起手把人喚來。連餐牌也沒看就點餐，我也跟著順便把想吃的下單。

「你啊著好啲啦。個次第一次嚟教我哋已經想講你。」侍應才剛轉身走開，她就一臉嫌棄的看著我。又不是出遠門，只是到家附近吃個午餐，所以直接在家中穿的內衣上披一件外套，穿上拖鞋就跑過來了。而且她也叫我快點來。

「咁我都無咩買衫，想我著得幾好睇姐。」

「難怪你入咗大學半年一個女仔都唔識。」有妳就夠了，為甚麼要認識其他人。

「做咩咁忽然叫我食午餐。」由她進來以後，我一直都直直瞪著她看。她也貪玩似的瞪回來。

「你仲好講，知唔知點解當初，我諗都無諗就揀呢間？」

正評啊

佢成日都係咁
send吓訊息又打電話 雙管齊吓

今晚仲有無文啊

越睇越sad喔ching

上個月出左新碟啦

唔係下個月先出咩

命運嘅嘢 當你以為向sad end
可能下一章又向good end去

突然的第六感喎 我spotify聽左成個月有新single?

瞬間的シックスセンス album嚟
下個月有新single

不過覺得佢呢幾隻single都番唔去第一隻咁正

未追到live
睇到樓主寫辯論比賽
諗起嗰陣聯中決賽4 點起身唔知5 點定6 點出辯題
好青春
仲諗起好多以前喺辯界啲感情事
冇咩事我繼續追故先

原來咁多辯界人睇我個故
巴打睇嚟有打過聯中決賽喎

睇完花嫁先

個正負都唔上去

打就冇打過
斟吓茶遞吓水啦
用咗三個鐘追到live
可能樓主用辯論貫穿個故搞到好有親切感

聽朝起身再慢慢睇多次 想搵曬你用啲歌詞

哈 現實我都無打過聯中
提吓你歌詞唔只中文啊

「點知你姐。因為已經無得揀掛。」

「唔係呀。咁我諗住你入大學之後可以得閒同我食午餐嘛。」

「呃人喇，如果妳仲拍緊拖妳點會搵我食飯。」

「你咪唔好信囉。邊諗到你平時就算放假都寧願訓覺，咪唔搵你囉。」

「咁今日又特登搵我？」

「俾嘢你囉。」她從裙袋中取出塊摺起來的布交給我。

「有咩嘢咁神秘唔可以返屋企先俾我。」我接過她手中的東西，是一個筆袋。主色是藍色，像是牛仔褲般的藍色，上面有不少白色的貓圖案。筆袋底是另一匹黑色的布縫在一起，雖然已經剪過，但打開拉鏈還是可以看到裡面的線頭。

「我係學校整㗎，你個筆袋咁爛，依加唔洗你買過個啦。」

「多謝喎。」我將筆袋摺起塞進褲袋。如果沒記錯，這是她第一次親手弄禮物給我。

「錫住用呀，你試吓整污糟佢啊。」

當然，妳給我的一切一切我都珍而重之，但我的呢。

其實有無人真係list到我用過咩歌詞

等緊睇波 推~

我就睇完啦

殺上200正評啊

樓主嘅人生寫到篇故事 但唔係個個人都得

其實每個人都有好多嘢可以寫成故
只不過咁啱我係短時間遇到好多可以集結成文嘅事姐

當然，妳給我的一切一切我都珍而重之，但我的呢。

樓主留咁多伏線

今日開始

樓主一直都好被動
可能咁令到個女仔覺得一直以黎係你心目中只係長唔大嘅妹妹

佢一直覺得對住我好似湊仔咁

快啲出文啦，等到好煎熬

接下來的一段長時間，只要是她的上學日，而我又不用回大學上課，基本上她都會找我一起吃午餐，除非她當天怎樣撥我電話也不能把我喚醒。

不過通常有這種狀況時，都已經是她放學時來把我叫醒。

有時候甚至她會帶她的同學來一起吃午餐，都是辯論隊的同學。她沒想過甚麼要避忌的，一來我早就和她們打成一片，二來大家不知何時就好像都知道我本來就認識她似的。

大學選科不慎，都選了一些工作量巨大的科目，參考閱讀，功課，課堂報告堆起來，每天可以睡覺時，歐聯都已經有賽果了。

即使再忙，週日還是會陪她出去走走。說得準確一點，是她把我拉出去。有時早上也會陪她一起去聽佈道，當然前提是我能夠令周公將軍無棋。

「你再唔出嚟行下呢，我驚你又同以前考dse嗰陣一樣。」話她倒是說對了一半。的確現在的學業壓力和公開試時相差無幾，但分別在於，那時妳都不在我身邊。

「唔該你著好啲。」這是我每次出門前她一定會發來的短訊，有時甚至直接打電話來。更甚者，要是我早上會跟她一起聽佈道的話，她會直接從我的衣櫃選好衣服的配搭。

每星期我也不用想到哪裡，她說想去哪處走走，就跟她到哪。很多時都是隨處亂逛，有時她會帶我到商場，但不是她買東西，而是把我帶到服裝店選衫。

「同我出街就著好啲，廢事失禮死我。」雖然十居其九我都會以太貴作理由打發走，但慢慢我就發現，我衣櫃裡的衣服好像變多了。確實是變多了，我的衣櫃從來只有球衣和圖案恤衫，哪來越來越多的淨色恤衫。

仲睇緊

覺得女主真係超好
又肯早起整早餐
又會morning call
仲會幫你買衫襯衫

單論呢點 唔否認佢做齊賢妻要做嘅嘢

幾點有文

「同我去見個人。」佈道完畢，和黃神父寒暄完後，走著走著，她忽然停下來，看著手機說。

「喔。」我只應了一聲，表示沒有甚麼異議。

跟著她來到了油麻地和旺角的交界，在油尖旺讀了六年書，幾乎閉上眼睛都知道自己身在何方。

「有無食過呢間章魚燒。」我指著街對面的章魚燒店，六年中起碼有接近半年的時間吃他們的食物作午餐。

「一陣食囉。」她看了看店面，又再低頭看地圖。仔細確認後說：「呢到上去。」

電梯按六字，打開餐廳的門，再望望餐廳的名稱，差點懷疑自己開錯門。愛麗絲的秘密花園，說是愛麗絲後院的垃圾房可能會比較正確。究竟是為甚麼要來這種地方見人，而且要見誰。

答案很快就揭曉了。一男一女走了進來和我們同桌。女的身形微胖，但更令人在意的應該是她黑黝黝的膚色，戴著一副眼鏡。

「呢個係我個好朋友，你叫佢小虹得啦。呢個呢係佢男朋友。」她向我介紹眼前的兩人。老實說，我花了足足3分鐘才勉強記住小虹這個名字，對我來說，記人名從來都是一項艱巨的任務。

記我不想記的人。

佢作左二百幾首歌係度有排聽

佢呢排啲歌無咩突破

我都係聽舊歌同marigold多

個陣上紅白一心想佢唱ikide

樓主個故紙言已經跌到落18

甲府

唔加甜 標題又唔係大眾向
可以點

所以先咁在意正評留言咋嘛

支持 有血有肉

好好架喇 我追緊幾個奇幻武俠故 開多你幾倍post都係得幾十正評
不過樓主都係寫得好 支持有多啲正評

多謝你嘅鼓勵啊

其實我係因為個標題先入嚟睇
覺得個標題好好

起個陣諗咗好耐
一直覺得唔好係咁換

所謂去見人，實際上只是她和小虹的敘舊，我幾乎全程都在做自己的事，轉轉珠，喝一兩口餐廳所謂的特色調製飲品。我從不知道原來一間餐聽的特飲可以難飲如此。早知道真應該直接叫紅茶就好。

雖說是自顧自的做自己的事，但他們的對話我也總算有留心聆聽。

「得兩科選修咋嘛，依家諗住再放棄一科。」這是她問起小虹的男友的學業時，小虹的回答。

兩科選修還要放棄一科？是放棄一科還是放棄人生。

「喂依家啲大學你唔讀兩無兩科好難入㗎喎。你諗清楚先好喎。」我放下手機，望著他們二人說。他們兩人的面色馬上變得十分難看，好像我說錯了什麼似的。

「你有兩科嘅話，有一科炒咗都未死得曬，你得一課，有啲大學已經唔收你㗎啦。」我接著說下去。她在枱下狠狠地踩了我一腳，示意我不要再說。

那祝你們學業前途一片光輝燦爛。我心裡暗想道，再次埋首自己的轉珠世界，再也沒留心她們之間的對話，好像自己就是一個搭枱似的。

「走啦。」一行四人一起搭電梯離開，我和她當然向同一個方向。

「你知唔知自己講錯嘢。」跟著她的背影默默地走了大約兩個街口，她忽然開口了。

「講緊你啊。」我初時還不知道她在說我，直到她再開口。

「我講錯啲咩？」一臉無辜，我還真的不知道自己那一部分開口咬著脷。

忠言逆耳。後來我才搞清這個道理，有時不是我說錯了，是妳們不願意接受現實，就把揭穿事實的人當作氣袋般出氣。

正評啊

樓主pad用咩隊

樓主啲文睇得舒服過佐真奴
推~

Lm樓主加油！等梗你

神道花梨

隊友走位啦好嗎

樓主無打大專？除左某院校，應該唔多人叫主線做橋

無打啊 趕功課同freelance都忙死

樓主接咩 freelance ?
就係教辯論隊?

通常睇朋友有咩介紹

「你好哋哋做咩講埋啲咁嘅嘢。」

「咁係有問題啊嘛，家陣呢啲影響前途㗎喎。」

「人哋啱啱識你一個鐘都無，你就咁樣一盤冷水淋落人哋到，人哋同你好熟咩。」

「咁佢哋係你嘅好朋友，既然係妳嘅好朋友，我仲點可能睇住佢撼頭埋牆又唔理啊。」

「人哋係嚟諗住開開心心食個飯，唔係嚟聽你說教㗎。」

和她相識這麼久以來，第一次看見她這麼動氣，當然是指對著我動氣。我沒有再回答她，反正各執一詞，爭論下去也沒有意思。

我靜靜跟著她身後，等她慢慢消氣。

「你知唔知點解我要帶埋你去見佢。」她再次和我說話時，已經是在地鐵的車廂裡。

「點知妳，你話要我同妳去見個人，我咪跟住妳去。我連佢係邊個都唔知。」

「仲記唔記得我係以前間學校發生過咩事。」

「記得啊，然後呢？」怎可能忘記，第一次看見妳哭得如此慘烈，畢生難忘啊。

「果陣得佢一個信我。係佢提議我轉校，係我最無人幫無人信嗰陣，得佢一個選擇信我先係俾人屈。」

「咁同我要見佢有咩關係。」說一大堆離題的事，就是不答自己的設問。

「佢話同埋佢男朋友去啱啱果度影相，叫埋我去一齊。」

「但佢哋都無影到就走咗喎。」

「你顧住轉珠梗係唔知啦，白痴。」

「所以你搵我去埋做咩。」

「佢以為我仲拍緊拖。同埋我想同你影係咪唔得姐，白痴。」

來得快，也去得快。並不是單指她的怒氣。

推！！！！加油啊樓主

有時睇男主角睇到好燥遲鈍到呢

呢三幅圖預告嘅訊息量好大

樓豬你都知我追左咁耐
真係有樣野要真心話比你聽
你d圖搵fd幫手執執啦 好痴底呀

知我寫故嘅已經冇咩fd
而咁多個制圖最好已經係我

皮已正
繼續虐我心

多謝支持
不過嚟緊呢幾章都係回血

我特登揀呢張 雖然幾年前影落個陣無諗過會有用

「上次標準工時條辯題啲資料你仲有冇留低？」又是熟悉的場景。我正埋首畫分鏡，她借走我的手提電腦，坐在床上，不知正在我身後做甚麼，只聽見不停點擊滑鼠的聲音。

「要嚟做咩，唔記得喎。」這些大路的辯題，要搜集資料極為容易，而且不時會有新的討論，因懶而沒有把搜集過的資料整合儲起來是常有的事。

「通識校本評核啊。」一個害死不少中學生的科目，配上一個害死更多中學生的功課。

「你抄我果份咪得囉。」想當然我也做過這份罪大滔天的作業，不過所幸的是我能夠倖免於難。

「你果陣做咩題目㗎…」她拿著手提電腦走到我身後，看著我畫分鏡。「嘩你幾時識得畫畫㗎。」

分鏡紙的三格分別是日本神社，日本火車，和涉谷八公像前的路口。小時候就懂得畫畫，是真的畫得出神韻那種。只是要畫得漂亮是一件很麻煩的事，加上母親認為畫畫將來沒有出息，畫工也就開始生疏，漸漸也沒再動筆。

「以前懶得認真畫姐…」她一手奪過我剛畫好的作品仔細觀賞。我則在一旁的電腦嘗試找回當年我交的通識校本評核報告。

本來唔想咁快出
但呢幾日應該都無機會用電腦
放定上嚟先

呢幾篇預告好震憾 睇到好沉重

無咩嘅 會講吓隱藏主角姐

依家live好啊
好過一野去到高潮位先live

live push

我自問未去到人渣敗類

樓主會唔會覺得自己讀新聞有啲嘥

估唔到 到最後真係要改結局

嘥唔嘥我唔知
不過讀錯科就係嘅

好sad

樓主

睇親呢啲故都有種好似成個人陷左入去既感覺..

大家都陪住你的

結局好多時都唔會盡如人意
唯一想令個結局成為自己想要嘅結局嘅方法
就係做好自己
同
做晒所有可以為對方做嘅事
對方自己個部分 你無得控制
而呢一部份就係決定結局嘅關鍵
亦都係令人最沮喪 最痛心嘅 最難過嘅部份

我最近都好無力 好沮喪 好痛心 好難過
相比低下 我個啲事同樓主你比
不過如此
但都會有個種感受

btw 推~

我無話過咩end轉咩end嘅
可能寫係後記

就係好多嘢控制唔到
所以要係可控範圍內去影響控制唔到嘅嘢
蝴蝶拍翼可以成風暴

因為用第一身 同埋書面語
我哋慣咗自動將書面語直轉做口語

呢幾章都幾happy啊

sad end前最後一sweet
有啲小flirty位幾sweet
所以我諗你地自己兩個都應該明對方心意
只係差份勇氣

200正負開始喇

世事邊有咁多嘢可以盡如人意呀
起碼家陣都未見女主有幾咁糟蹋自己
所以我暫時都覺得仲接受到

希望部巴堅持住

就係因為要堅持著 先會有呢個故

不如出故喇

「遲吓一齊去日本咧。」

「我同妳去？」一泊二食三…

「唔係啦…」讓我開心不到半秒。

「自己睇啦。」幸好中學時尚算井井有條，交過的文件功課要找起來還不算難，除非已經刪除了。

「你呢條咩題目嚟㗎。」

「無學過咩。」

「我又唔係讀化學，鬼知咩叫化學去勢咩。」

「唔洗讀化學都識喇，而且都寫埋強姦犯，有無咁難明呀。」

「呢啲題目我點寫啊，傻㗎？」

「邊個叫你寫姐，成份都做好，妳拎去執吓啲資料，改改個名咪得囉。依家個個講女權啊，呢條直頭係女權之上嘅題目喇。」

「唔啊，條題目咁變態。真係得你先夠膽做啊。」

後來啊，我才意識到，在這個世界上，最需要被化學去勢的並不是強姦犯，而是另有其人。如果要說準確一點，化學去勢的過程其實已經算是對他的一種優待。這種人，或應該是這個人，即使用物理去勢，也不過是剛好而已。

咁耐都未有女主同果條友既接觸

呢章會講少少佢啦

「咁你想寫咩姐。」

「咪話標準工時囉。你有無留底啲資料㗎。」

「無喎。」我拿回自己的分鏡紙，還要在旁邊寫簡述。明明讀新聞為甚麼最後卻要做電影相關的功課。

「搞錯啊，啲辯論稿呢。」她走到我的另一邊，嘗試在我的電腦中找尋她想要的文件。

「個場你哋都打輸咗仲留嚟做咩。最多幫你做啦。」

「啦你話㗎唔準走數啊。」

有千萬款題目不選，偏偏選最最熱門的題目。不過既然是她的功課，她想做就隨便算了，做熱門題目也好，起碼我幫忙找資料時比較方便。回想當時做自己的校本評核，單單找相關數據已經花了兩星期。

「係咪要整問卷㗎。」得到滿意的答案，她坐回我的床上。

「係呀，校本評核整份問卷出嚟就無死㗎啦。」

「吓咁我點搵咁多人答喎。」救命，如此誠實的小孩很應該很應該鎖進海洋公園作展覽。

「邊有人真係搵人答㗎，個個都係自己刷數據刷個靚數幫自己落結論㗎啦。」

「咁賤格㗎。」

之後一段時間，她這份通識的校本評核再沒有出現在我的腦海裡。一來大學忙得不可開交，第一年是刷爆四的大好機會，可一不可再。二來她這份報告還有很長時間才要交，來日方長，就從長計議。反正一個大學生通宵寫五千字報告是常事，大不了屆時幫她通一晚宵。

而且我也有自己更重要的面試要準備，一個我沒打算太早和她說的決定。

轉系？

點解要改結局

部巴講過真人真事黎架嘛
故事同現實互相影響
希望唔好太sad就得

正解 不過應該加後記

起身推下

其實我無講過咩end

推 樓豬快啲出文

「好多人揀交流都揀澳洲英國或者荷蘭，你可唔可以講吓點解你會選擇日本。」

一間玻璃房內，坐著八個人。三個人神情輕鬆，帶著半點輕佻的眼神，望向坐在長枱另一端的五人。我是五人的其中一個，卻也是五人之中唯一不是穿西裝的，畢竟讀文科的，對衣著總是比較不講究。

「因為我唔想去英文語系嘅國家，想體驗啲比較特別嘅文化。而且我識日文，想可以藉呢個機會加強鍛煉自己嘅日文。」

我當然不會說是為了可以更容易看演唱會，更方便看日職日棒。更重要是不需要用炒價買周邊，不用忍受喇噢屋那種開天殺價，還要一副這是正價的嘴臉。

「日本生活費就相比下較高啦，同學你係咪可以係一個物價咁高嘅國家生活半年呢？半年係無得係個邊做兼職喎。」

「喔我會申請獎學金，呢方面應該唔需要擔心。」香港物價更高我還不是生活了廿年。說得好像我到日本就會餐餐海鮮丼、晚晚威士忌似的。

「所有同學好多謝你哋今日嚟呢個面試。你哋返去等消息啦，有結果就會透過內聯網出電郵比你哋。」

講到又化學去勢又鬧個教授係衰人
莫非
唔好咁啦

btw 支持樓主

樓上做咩

其實有幾多人真係等緊想知隱藏主角係邊個

其實女主角知唔知你寫緊呢篇故

我

想知

在大學讀了接近一年，基本上身邊大部份人都抱著一副功德完滿的態度。好像入到大學就已經達成終極目標，然後上莊的上莊，走堂的走堂，酒池肉林的酒池肉林，反正一班裡會讀書的屈指可數，一個五十人的課，八星期下來出席人次還未足五十人次。而且又沒有朋友，幾乎每天上學等放學，放學等她回來，然後再等上學。倒不如轉換一下環境，也當開開眼界。

我一直思索著該如何告訴她，而話又說回來，去交流倒不是問題。但去得成的話，時間剛剛好是她文憑試的最後沖刺階段。明明自己考文憑試時，她一直有在身邊陪伴，而最後更間接的，導致她的分手，然後到她最大壓力之時，自己卻遠走高飛。

一定要想出一個辦法可以同時報恩，但又不影響自己留學的方法。

我一路都是這樣想的，但我可萬萬沒想過，到最後讓我依依不捨的，不止是要還給你的溫柔，讓我最感到為難的，亦不是可以掙扎的自由。

係阿形

呢啲好難講 起碼我心目中阿形唔係最靚

你唔係將阿形托附比你個教授掛

Lm
個教授似係隱藏主角

咁有無得預告下

btw, 推~

「妳想去邊。」如舊是教會佈道完畢後的中午，大學的課程已經接近學期尾聲，只剩下浪接浪的考試，沒有功課的壓力，相對下已經輕鬆得多。

「好耐無出過尖沙咀，想去維港行下。」

「都好，好耐無搭過天星小輪。」

一語驚醒洛克人，本來住九龍就很少要渡海，自從畢業後，再不用每年到港島參加校運會，也就再沒搭過天星小輪。

我們在金馬倫道下車，嚴格上並不算是尖沙咀。她在巴士途中說肚餓，就想著先下車找處地方先填肚。碰巧附近有一間頗有名的雲南米線店，以前阿洛曾帶我去過一次。反正她也從沒去過，帶她去光顧也無妨。

吃過午餐，想避開彌敦道滿街的遊客，決定往相反方向，向著尖東走過去。

「不如行吓通利。」經過那間十年來都最後清貨的光碟店，我提議說。其實也沒有甚麼特別想看，雖然音樂聽過很多，但對傳統經典音樂的認識和接觸僅限於太鼓。

「你都好耐無練過樂器喇。」

「妳夠係啦，個色士風睇怕都生鏽啦。」

小時候曾經學過樂器一段時間，但始終是被逼著學，考到級後便半途而廢。直到人大了，開始多接觸音樂，才明白懂得樂器的好處，可惜已經太遲。

支持

會唔會係男主去咗日本交流
女主又被教授睇中
之後

我依家先到日本
住果度又無wifi要自己搞

樓主依加剛到日本？
咁個時間序未好近

樓主上一篇用嘅歌詞 配落依家要去外國讀書
個隱喻好尾機

唔係我點會話我要改結局
因為真係活生生發生咗無耐 甚至發生緊

睇睇下令我有一種好想陪住樓主嘅感覺

咁咪好快早咗入黎

live到樓主現實生活有進展先有故睇

故事大致上寫完
所以我都係照出

禾油頭毒撚

終於有人發現句歌詞

係咩歌我諗咗陣 諗唔到

溫柔？

樓主要去幾耐？

朝早一推~

咁姐係覺得靚果d 女仔反而係呢篇嘢無登場？ 定係你覺得靚果d 都係artist果d?

英國深夜輕輕一推～

後者

估唔到live故既同時live埋樓主現實人生
仲以為係已經發生左既事

btw扮工推一推

係發生咗啊
但比較接近live嘅嘢 應該可能 放後記

唔係 其實我幾乎原句用

未知 可能唔返嚟呢

樓主有文未

無電腦啊

叫佢過嚟搵我

站在放口琴的展櫃前定神了一會。

「做咩，想學？」她見我忽然停步，試探性的問。

「算啦，無時間。」藉口，是懶得學。

「仲諗住你學可以吹吓歌俾我聽。」

「都唔知妳鍾意咩歌。」我轉身離開，生怕多留一會又要煩惱多一會。

「我講咗你真係學先算喇。」激將法，對我作用可說是零。其實我一早就知道她喜歡甚麼歌，也就大概是平時在家裡她會哼的曲。

沿著金馬倫道往尖東走，很快就走到科學館和歷史博物館附近，等著交通燈橫過漆咸道南。

「唔知仲可以每個禮拜日出嚟亂行幾耐呢？」望著呼嘯而過的車輛，她看著不斷經過時，倒映著的自己說。

「好快我都唔可以陪妳行。」

「吓？」她沒聽清楚我話的意思，側起頭看著我說。「點解？」

「我要去日本做交換生。」

「咩話？」要不時剛巧有一架巴士在面前經過，發出的聲浪蓋去不少聲音，我肯定都在等交通燈的左右都會看著她。

「咪去日本讀半年書囉。」綠燈。

「點解你唔同我講。」

「依加咪同你講囉。」

係 要不是

肯主動啦？

樓主覺得邊個artist靚

唔講喇呢啲主觀嘢

Live了 樓主又成功令一隻cd rom上水
btw 加油呀樓主

「我講你做決定去之前啊。」穿過加連威老道，眼前是紀念花園。突然天公下起一場大雨來，花園內的人紛紛四散，找有瓦遮頭的地方稍作避雨。出門時已經覺得天色不太對勁，幸好早就準備了雨傘，但顯然伸縮雨傘並不能容納兩個人同時擋雨。

「妳企入啲啦。」我把她拉進雨傘的範圍裡，確保她不會被雨淋濕。

「咁你咪濕曬囉。」

「你著緊白色裙啊。」

雨越下越大，由本來看似過雲雨變得短時間也不會停的感覺。我捉緊她的手，半跑的從帝苑酒店旁邊經過，走進尖沙咀中心裡避雨。

「喂…」

「做咩？」我低頭看著她。她只是靜靜地看著我，任由我一直捉著她的手。

「你走咗咁我點算？」

「去日本咋嘛，四個鐘頭飛機姐。」

「你真係捨得就咁走唔理我？」

「咁都係半年姐，而且你考完公開試咪過嚟搵我囉。」

「唔…」

在我力保之下，除了她的平底鞋外，基本上也只有髮尾稍稍濕了一點。但我則濕透半邊身，把手機從褲袋中取出時，屏幕上明顯有一層水蒸氣。她見了我這副模樣，從袋中翻出紙巾，並沒有遞給我，抽出一張擦拭我的頭髮。

「一陣你攝親就唔好啦，你仲要考試。」她一邊擦一邊說。我則看著商場外的雨勢慢慢收小。

「唔洗抹啦，一陣出太陽好快曬返乾。」我站起來，把她拉起來。「行喇。」

「其實我唔係度咪仲好，妳可以專心考文憑試。」

這只是我的一廂情願。我不在，也不代表妳就能真的能專心應付文憑試。

咁都拍唔到拖 痴線

完全唔make sense

睇埋落去啦

「閣下的信用卡已授權一筆交易，如有疑問，請致電卡背後之客戶服務熱線。」

半年都不會用一次信用卡，怎麼會忽然有一筆交易。

「歡迎致電廿四小時信用卡服務熱線先生請問有咩幫到你？」終於撥通了，經歷六次的現在線路繁忙後。

致電服務熱線從來都是最麻煩的事，基本上電話是沒有可能在短時間內就獲得接聽。

「我啱啱收到有一筆信用卡嘅交易，想打嚟問吓係咩事。」

「喔先生麻煩你提供番信用卡號碼同個人資料作核實啊。」他是不用呼吸嗎？

提供過個人資料後，又到細心欣賞古典音樂的時候。我經常想那些歌手大可以和這些服務性行業合作，等候時就播他們的音樂。

「先生多謝你嘅耐心等候我啱啱幫你查過最新嘅交易係航空公司㗎喎。」航空公司？我甚麼時候買過機票。

「咁可唔可以取消呢個交易，我好耐無用過信用卡去買嘢，呢單交易肯定唔係我喎。」

「唔好意思喇先生我哋係做唔到嘅如果你覺得信用卡俾人盜用你可以考慮返報警咁我地銀行方面先可以凍結並取消你呢張信用卡。」

他一口氣將正常人要呼吸三四次才說得完的話全部說完，我還在慢慢消化剛才所聽到的說話。

今晚仲有冇文

如果樓主唔走，就會少一個故，但就可能多一pair幸福情侶

巴打個三成假會唔會之後講番係邊到？
真係好想知點解睇落去咁唯美既愛會變到sad end

有機會會講
不過現階段嚟講都幾難會講 俾大家少少想像空間啦

樓主個三成假係頭盔咋話

阿形買機票搵樓主？但應該無跳得咁快
係咪我蠢 仲未發現隱藏角色

如果樓主寫無錯
阿形唔係今年dse咩

我係唔係都要走去讀書
促成呢個故唔係我 係隱藏主角

女主用你信用卡買機票同你一齊飛
之前好似講過佢會用

我都覺得係女主角買 一係就隱藏主角

「先生你會唔會有屋企人用你張卡但未同你講啊。」

我全家上上下下連我有信用卡都不知道啊，又怎可能用我的信用卡。

除非是她。

「啊，咁樣麻煩曬你先，我再問問我屋企人。」

肯定是她，八九不離十。知道我信用卡號碼又知道我信用卡安全編碼的只有她了。已經不記得是甚麼時候借過信用咭給她，好像是她說要買衣服時的事。

「妳諗住自己一個去旅行？」

「咩一個人去旅行？」

「妳用我信用卡買咗機票喎。」

「吓？咪住我查完個價錢之後，明明關咗個瀏覽器喎。」她一臉詫異的看著我，好像連自己做過甚麼都不知道似的。

一聽就知道是說謊。哪有網站買機票查價錢要入信用卡資料的。

「妳依家唔買都買咗啦。妳買咗幾多號飛邊度㗎。」

「八月廿五去到廿九囉。」秒答，連一個謊言都不會編。「唔買都買咗囉，不如你同埋我一齊去旅行啦。」這才是你根本的目的吧。

「喔去邊度先。」出盡力掩藏自己的喜悅。

「大阪囉。但要同埋我阿爸去喎。」果然就是不能讓我開心多半秒。其實和他父親去倒沒甚麼不好，還可以節省不少自己的旅費。

無咩用姐

你估係邊個

佢老豆都幾重要

文

晏少少
人一忙個故反應都低咗

開始高潮就live左
睇到代入晒

教授?

樓主可否加速

我忽然腦海閃過甚麼，大阪，八月尾。打開電腦一查，果然八月尾名古屋有兩日音樂祭。

「妳自己排行程喎，同埋我廿六廿七號唔跟妳哋行。」

她定著神看著我，一副為甚麼的樣子。

「咁又唔係同妳一個人去，留啲時間妳同妳老豆享受吓父女樂囉，你老豆又唔係成日得閒陪你。」

「你要去邊姐。」她聽著我的話，面色越變越難看，把嘴扁起來，一副快哭的樣子。

「睇演唱會囉，難得撞啱時間又係日本。」

「你遲啲去日本讀書大把機會有得睇啦…」說著說著就哭起來，像一個得不到自己想要的東西的嬰兒般。「我都係想同你一齊去旅行姐，想你陪吓我一齊姐。」

那為甚麼還要叫上妳父親一起，我暗地嘀咕。但我沒想過她說想和我一起去旅行是真心的，甚至怕有個甚麼萬一，先斬後奏的把機票給買了，這樣我就沒有不去的藉口。能夠和她旅行我當然高興，而且是她主動的。這可能是我發一世夢也不可能想到會發生的，起碼我沒有這個膽量。

「咁我去一日啦，一係你哋一齊嚟睇啦。」人一世物一世，去體驗也不失為一個享受旅行的方法。但我真的很怕她哭，她一哭，我想她說甚麼我都有可能答應。

「我老豆點會去睇呢啲嘢啊，你要去就自己一個人去。」她把臉谷起別過另一邊，裝作生氣，臉上的淚水剛收，半顆淚珠沿著漲起的臉向下流。

我諗女主角佢應該日後回想一下就會覺得：
“你當日主動少少 我已經係你既人”

2230再更
跟住就會入第十一章

睇唔明...

到底係女主角想睇八月尾名古屋有兩日音樂祭定男主角想睇?

好亂!

樓主話今章出隱藏主角
即係呢一更

好明顯係男主角喎

一年容易學期尾，踏入五月每天和剛考完文憑試時一樣，賦閑在家，每天睡到日上三竿，直到她打電話來著我陪她吃午餐。

我有嘗試去找兼職，當作是湊湊去大阪的旅費。但要麼就是不請男的，要麼就不請短期兼職。我也有去問教授能否讓我去當實習，他給我的回覆是，我還只是大一。

每天就替她出一些模擬卷，能想到甚麼就做甚麼，反正就是想找些事情來消磨時間。辯論隊又早早出局了，雖然以她們的實力能不是一輪遊已經很了不起。又不知是甚麼時候開始，對閱讀漸漸失去興趣，拿起一本小說，讀不到四頁就會放下。

所以每天也就好像等她過來似的，雖然近來和她的關係好像比起以往都要更親密。

「幫我撳吓個膊頭。」幾乎每天她來到都會說這句。一切都是因為開壞了頭，接著就從此以後。

「你過嚟幫我拎背囊，個背囊好重。」她打電話給我。慢悠悠的走到街上接她，但到碰上她時，她到已經走到家對出的街口。

「叫你幫我拎，我都拎到呢到仲駛乜叫你。」

「一陣幫你撳番膊頭喇。」我一手拿起她的背囊，確實是很重。「搞咩你個背囊重成咁。」

「就考試唔洗搬啲書返屋企溫咩。」

自此她就好像上了癮般，幾乎每天都要我幫她按摩肩膊。有時我會要求她先把模擬卷做好才提供服務，但更多時她多撒幾次嬌我還是會乖乖就範。

「你識唔識呢個教授。」我按著她的肩膊時，她把手機展示給我，問道。

「唔識，打辯論好似有用過佢啲料。」

「人哋山城大學好出名㗎。」

「哦係咩，咁點。」出名資料垃圾，也算是出名吧。

「我份通識校本評核呢，想搵佢做訪問。」

「吓佢教商學院咋喎。」我取過她手機瀏覽資料。

「咁佢咁出名，問佢點睇睇標準工時姐，佢好似有份制定嘛。」

「咁你咪搵佢囉。」

我真的應該阻止妳的，如果我有，這個故事可能就不會發生，亦沒有後來的故事，亦不會再有這麼多歎息感慨。

可惜，世界沒有這麼多如果，多的是，像他這種人渣敗類。

這樣說好像已經是對人渣敗類的侮辱。

隱藏主角 莊大梁？

plot twist

今晚仲有無文

如果係俾人呃
咁就要屌呃人嗰個 而唔係blame the victim啦

教econ?

唉出事架嘛

上啦樓主

正如故事咁講 我而家去咗外國讀書
由於未settledown亦未有宿舍
所以呢幾日我都好難有電腦用
（包括上面啲圖都係臨時用手機cut）（所以紙言我都停左更 應該有cdrom過咗嚟睇 造成不便 講聲唔好意思）

儘量保持每日3-4更
（用手機校稿真係好慘）
當然你哋討論個故
或者笑樓主我無用垃圾
呢啲我都可以得閒覆吓機嘅

撐你

不來也不去?

推~

雖然女主角拍過幾次拖 但我都想問下樓主有無處女情結？

google完個樣一睇都feel到好撚咸濕吓喎

再次重申 故事係三假七真
部份內容及情節純粹協助劇情發展
無意影射任何人物
如有雷同 純屬巧合

未開

有文未

1930左右開始啦
就到戲肉都係死氣沉沉

推呀

遲到喎

每一個倉卒決定背後，一定伴隨著許多麻煩。這是必然的道理。

單單是旅程的機票就已經證明上述論句的絕對正確。想慳錢，但又想遷就那張先斬後奏，卻又貴得要命的機票。

「你唔係想我老豆坐凌晨機下話。」我將可以的選擇抄出來，展示給她看。

「咁更加無可能留妳一個女仔係大阪等我哋㗎。」日本雖然安全，但始終一個女生，還要語言不通，可免則免可免則免。

「咁…算囉。返嚟點搞啊。」知道一切都是自己做成的後果，她選擇不再出聲反駁。

「無啊，你班機個時間咁格涉，搵一班遲妳少少返香港嘅機比妳老豆算。妳到時係香港機場等妳老豆。」紙上回程機的選擇只有一個，容不得她選擇。

「咁你呢？」

「我唔跟妳哋返香港啊。」

「你又去邊。」

「搵帕爺。」

「邊個帕爺？」

「上次一齊爬富士山個個。」

中學畢業後各奔前程，阿洛去了德國升學，帕爺意外地選擇先在日本讀一年語言學校再作打算。而富貴人家就真是富貴人家，到日本第一件事就是買樓。

「反正都要係度留年半，如果讀埋大學不如索性買啦。」這是他給我和阿洛的解釋。雖說是有道理，但全支付八十萬就...

「又扔低我…」

「我唔同妳哋一齊走咋喎，而且都陪咗妳咁多日啦。」我當然可以和她一起回香港，但第六感就是告訴我，最好就多留兩天。

呢下唔番就出事

遲早女主被NTR, 事實已定.
或樓主改結局好似TBB....

依家都係想睇邊個同發生咩事姐
樓主引死人 出快啲啦

點解我睇唔明？
姐係女主一開始係買左3人去程機票
但無買到全部人既回程機票？
所以被逼3個都要分開翻香港？

無啦啦live咗

btw馬鞍山喺新界東，關大西北咩事

佢只係買咗自己嘅來回機票
無買其他人嘅

多謝支持
新界統稱大西北啊好似係

btw 但雲迪克愛助攻唔愛你

呢個故仲有大概幾長？
今個星期冇波睇好悶呀

依家先到45％左右掛
唔計後記

正當以為一切準備就緒之時，世事就像二月十四一樣曲折離奇，癲沛流離。

「你同我老豆張機票搞唔搞到登機手續。」

「搞到啊做咩，等緊時間出境。」時間尚早，距離登機還有一個多小時，先和她父親在機場找東西吃。

「你買唔買嘢食？」走進759想買些東西填填肚，畢竟杯麵售價比旁邊便利店要便宜得多。

「唔洗，買罐啤酒飲完上機訓。」

「唔係喎點解我做唔到網上預先登機手續。」

「無理由喎，我同妳老豆個張都好哋哋。」

「我打極都搞唔到喎。」

「咁妳傳啲資料俾我啦。」

收線，她父親馬上開口問。「搞咩事。」

「佢話佢張機票搞唔到登機。」從雪櫃裡取出兩罐青島啤酒。「飲唔飲？」

「飲啲好啲㗎啦，飲青島。」

「去到個邊大把得飲啦，依家飲啲男人的浪漫喇。」

手機震動，她將機票的資料傳來，是一張訂單的截圖。我打開來看，不需數秒就發現問題所在，名字的英文拼法一來串錯，二來擺位也是錯的，最重要是女士變成了先生。

有啲亂 加色方便啲睇

下次唔好用藍色啦 自帶立體感好辛苦

「妳個名都錯嘅，妳唔好講網上做登機手續啦，嚟機場都唔得啦。」幸好早到了機場，現在還能在客運大樓找個地方坐下處理。要是已經登機，鐵定她一個人只會急得甚麼都做不了。

「無理由喎，我入名個陣對清楚係無錯喎，你睇。」她發來第二張截圖，原來她不是直接經航空公司網頁訂機票，而是經旅遊網站預訂。難怪會出事，的確向旅遊網站填資料時是沒錯的。

「依加唔係妳入錯，係個網幫妳買錯。」我將訊息發出，打開啤酒罐倒進口中。

「搞唔搞得掂？」我拿起啤酒罐碰了碰她父親的啤酒罐，她父親回問。

「無問題啦，小嘢。」奇怪，手機怎麼再沒有回應。

連撥了幾通電話，都只聽到「你所打的電話現正通話中，請你稍後再撥打」。看著大鐘的時間距離登機時間越來越近，我開始發訊息轟炸她的手機，但卻一直只有兩剔，並不是已讀。

啤酒已經飲完，我將空罐放進回收桶，向著她父親指指航班資料旁邊的鐘，示意是時候要過關了。穿過一列已經打烊的商店，轉右搭扶手電梯往下走，來到海關禁區。檢查過機票，把隨身物品放進安全檢查。

檢查完畢，取回隨身物品，拿起手機時，屏幕是亮著的。有一通未接電話，上面是顯示她的名字。

我回撥，過了大約十多秒，她終於接電話了。

又要自推

推呀
樓主加速啦

出咗唔夠一個鐘就催

我仲以為係老豆要飲酒

想訓覺就飲酒
但依家已經演化做飲咗都唔會訓到

睇到好沉重
都大約知之後係點
仲要件事發生無耐
樓主加油撐落去
暫時我唔知你同女主仲有冇聯絡
就咁睇可能得你同佢屋企人可以繼續支持佢
係你既始終係你

推 好似就快到戲玉

深夜一推

好多時你哋叫我加油同估我依家嘅情況
我都好想覆你哋 但我又唔太想劇透

但我應承大家如果 呢個故最後有一定關注
我會好好答謝大家一次

沉重，有咩可以幫到手

其實聽天 都無咩可以做
只可以話
依家同我希望達到嘅目標越來越遠
（唔係講緊同女主嘅關係 係講緊呢個故本身）

以故仔角度，我覺得整體都唔錯
但喺連登呢個速食文化嘅地方，用呢種手法會難啲
或者換角度諗，比自己留念，會好受啲

有好多嘢我唔想劇透
但只會話 我以為呢個故寫完我會好受啲
但只係令我面對更加多壓力

樓主撐住啊 you will never walk alone

加油 好睇呀！

「喂？你搞咩突然訊息唔覆電話唔接？」

「咁又唔係我搞錯，係間旅遊公司搞錯咋嘛，咪打電話叫佢哋搞返掂囉。」如果可以看見她，我敢肯定她又會擠出那副裝委屈的臉。

年輕人果然天真爛漫。

「咁佢哋點答？」

「佢哋咪認錯囉，但叫佢哋賠佢哋又話要再上級同意，叫佢哋幫我改返機票名又話唔得。」

「梗係唔得喇，佢哋點幫你改返個名啊。而且機票冇得咁改名㗎。」

「咁點姐，我唔理一定要佢哋賠。」然後又將電話掛上。

「喂搞咩嘢，咩改機票？」她父親又再一次向我詢問，沒辦法之下，只好將事情一五一十告訴他。

「你打電話同佢講，話我叫佢依家快快手買過張機票。」

又是不斷輪迴地打電話給她，到再一次撥通時，已經由二號客運大樓去到登機閘口前。

「妳老豆叫妳直接買過張機票啊。」

「我邊有錢喎。」聽到這句我幾乎被氣死。

「我哋呢次旅行咪又係因為妳偷我將信用卡而嚟，唔係咁都要教下話。」

「唔好講到偷偷聲咁難聽得唔得姐。」

如果盜用信用卡都能夠不算甚麼大不了的事，那將來妳又為甚麼要抱怨我。

thanks

所以先希望更多人睇到

覺得樓主對女主慢慢無左當初既耐性

唔會呀 佢本身個人既性格就係咁
不過幾有個性

聽落似係已經一齊咗嘅意思

晨早一推

其實咁睇條女都幾On9 唔怪得咁易俾人呃

三世書不會記載 情繫我這半生的最愛

中學雞講野係咁架啦自尊心好重 樓豬講野又堀

一開始男主咪唔教女主 嫌煩直接幫佢做咩

樓主有提過自閉症？

點解唔耐仲未有文

放工一推

歷史告訴大家， 一個人在同一件事上，可以犯錯多少次。

上一次去日本時，一直思索著要想辦法令自己在機上可以盡快入睡，於是我和今次一樣，都是先在上機前灌啤酒。

結果兩次，睡意都沒有如預期中一樣來襲，廁所倒去了好幾趟。幸好自己坐的是走廊位置，不至於打擾到其他人。也可能因為飛機位置淺窄，半屈身之下，就是怎樣也睡不著， 唯有逼自己先合上雙眼。再醒來的時候已經幾乎降落，不過總感覺沒睡過多久。

落機過安全檢查，我很討厭日本的海關，經過上次和阿洛帕爺的經歷，見到海關自然會怯一怯。

「不如你同我分開過海關。」填表時我對她父親說。「一個人過佢哋好少開篋查。」

「查咪查囉，我又唔識日文你識嘛。」唉...

硬著頭皮走過去安全檢查，果然不出所料，直接指指我的隨身行李，要我們將行李放上枱。收過我們的申報紙和護照作檢查，一個關員打開行李。可能凌晨時份比較空閒，關員開始用日文嘗試和我們閒談。

「嗰個你邊個？」我想了幾秒，該怎樣回答。

「誒女…阿爸。」問我的關員沒多作理會，但另一個關員聽到後插嘴進來。

「乜香港會有父親同仔唔同姓架咩。」

「都話女朋友個阿爸囉。」幸好她父親根本聽不懂日文。

take care呀部巴
如果真係辛苦就抖一抖喇
讀者們都明白你既感受

感情呢啲野有時就係咁樣，頂住巴打

自閉症係講緊男主角本身

樓主介唔介意講吓有咩壓力

關員搜完她父親的背囊，打開我的行李喼。一打開，關員就笑了，馬上又蓋起，示意讓我們通過。我在行李裡放著幾盒拉打模型，還有一個遊戲機遙控。

「你帶一盒盒紙盒嚟做咩。」她父親不知道紙盒上寫的是甚麼，問道。

「遲吓拎俾朋友嘅。」

凌晨兩點到達日本簡直是煉獄，根本不知道有什麼可以做。若是孤身走我路倒還好，直接等頭班車去帕爺家便可，還可以馬上把他要的模型交給他。再不然隨便找間卡啦ok店，唱到有車再作打算，但她父親又怎可能懂得唱日文歌。

拖著行李走向巴士站，依稀記得帕爺提過機場附近有一間廿四小時的大型超市。既然是廿四小時，又在機場附近，一定有車去吧。

坐在巴士上，她父親好像對身邊事物都抱感興趣，特別是巴士司機每說的每一句話。「呢條係咩橋？」「個司機做乜每停一停又講句嘢。」之類，不過大半夜的大阪，燈光都沒有多餘的一點，連可以欣賞的景色也沒有。

路程不長，很快便到目的地，我們走過行人天橋，經過豐田汽車展銷場，來到帕爺口中的超級市場。

上一次來日本時已經領教過，知道日本的超市和香港的有著天淵之別。但這個超市又是另一個進階的層次，我倒是第一次看到有超市有衫褲鞋襪出售。

兩個人就在超市裡閒逛，一時討論哪支啤酒好飲，一時討論水果甚麼月份甚麼當造，東西南北都胡扯一通。反正時間多的是，就想著先在這處能耗多久就盡耗，一來要等十點，旁邊的臨空城開始營業，二來也要等她到大阪。

將超市逛完一圈，把要買的東西都先買齊，走出超市時，天還未亮，只是清晨四點。旁邊有一間類似家庭餐廳的小店，兩個人便走進去。

多謝你啊
可能依家開始多咗時間一個人
容易又會亂諗嘢

再過多幾章先講啦
你都知對方有權有勢

（本身諗住做一世CD-Rom ）

成本書有好多共嗚位，例如句「當然，妳給我的一切一切我都珍而重之，但我的呢。」咁岩我又真係有件由細個keep到而家既野一直都珍而重之，送比我果個人今年都嫁左人，我估佢都唔記得左送過呢件野比我

有時諗番起以前都真係會覺得遺憾同可惜。不過老土d咁講，過往既事做就左今日既你，記得要活在當下，同埋真係要珍惜你現在所擁有既人、事、物

巴打加油

每次引到一個cdrom上水我就好開心
依家唔係書啦 邊有可能出到版

可能係真人真事 好多嘢真係切身咁
直接寫返自己感受 有血有淚個隻

btw我對你個名好有感受

live左

一走進去，眼前的景色似曾相識。在哪兒看過呢？很快腦海冒起一個答案，香港深宵的麥當勞。店內有不少人，但幾乎沒有人是清醒的。有上班族穿著西裝，也有一對不良少女，看來是趕不及尾班車，在此等候頭班車。

我們坐在靠窗的卡位，各自點了些食物。左右都是睡著的人，我們進餐和談話都盡量壓低聲線。周圍都睡魔亂舞，我們很快也被拉入戰團，加上飯氣攻心，很快便倚著桌面倒下。

到醒來時已經早上九時多，外面天色已經亮了，身邊不再是沉睡的人，而是一些老人家看著報紙，喝著咖啡，不過那對不良少女還是睡在一角。手機有她傳來已經上機的訊息。我拍醒她父親，兩人走出店外，沿著臨空公園走向臨空城。經過那對不良少女身邊時，陣陣酒氣傳來，難怪她們旁邊的位置都沒有人坐。

我很少買衣服和鞋，對於這兩樣都只有舒服的要求。去特賣場無非都是希望買一兩對便宜的鞋平時粗用。

「我聽我朋友講呢到會有啲款平過香港，有啲香港無㗎。」潮流的事我永遠不會懂，拿條皮帶當頸鏈可以做潮流達人，這種事我永遠不會欣賞。

「呢到啲鞋啲款咁怪，呢對咁嘅樣留返比狗著啦。」我指著一個鞋款說，好好的一對鞋在鞋底邊貼兩塊擦膠就賣貴幾千元，這個營銷手法我想一世都不會想得通。明明說是特賣場，但每走進一間店都有一種拿遊客開刀的感覺，可能唯一價格正常的是星巴克。

點了一杯咖啡一杯檸檬茶，隨便找個地方坐下，距離她到大阪還有半小時。

雖然在餐廳睡了好幾個小時，但很快的又再睡著，直到電話響起。

推，樓主加油

Nmd ?擦膠

如果互聯網咁有用
香港可以鍵國未

yes
雖然唔否認boost底賣得貴係有理由
但加個兩塊嘢就貴咁多 我唔識欣賞啦

有誰共嗚

只可以送首歌比你 希望你地有生之年有機會

如果現實都俾我遇到好似女主角嘅賢妻型 又多嘢講 你話幾好 做朋友都好

放lunch 有無文睇？

出更未

「我到咗啦，你哋係邊。」竟然會自己弄電話卡。

「我同你老豆係臨空城個特賣場啊，妳過嚟搵我哋喇。」記得她說過也想逛這個特賣場。

「我依家用緊無線上網咋，唔搵到你先我點過嚟啊。」原來把她看得太高。

告訴過她最近的車站，並著她一定要在車頭上車，起程馬上趕往車站，生怕她比我們早到，在車站看不見我們。

在車站等了兩三班車，一直看不到她的蹤影。她會不會搞錯車頭和車尾呢，但月台寫著車卡編號。會不會是搭錯方向呢，但機場已經是頭站啊。

就在我想著時，她終於出現在迎面而來的一班列車上。

「搞咁耐㗎，驚死我咩妳。」這是我上車開口的第一句。

「咁唔洗過海關咩。我一落機就打俾你啦，仲要鬧我。」能夠看到她安全到達已經很高興了。十六歲人能夠自己抬著十多公斤的行李，搭飛機到一個言語不通的國家。

「你就爽，搭大機過嚟，我同你老豆就逼細機。」我將自己的行李篋拍在座位旁，可能是特急的關係，從機場有許多人都搭這一班車。遠處有一個空著的位置，我拍拍她父親，示意他過去坐。

前幾篇樓主講過

「印度航空嚟，架機好大陣味，邊度爽。」

要不是她臨急臨忙要買一張新機票，我也不知道原來印度航空有飛機從香港飛往大阪。「而且我坐窗邊，隔離坐住個男人我又唔敢瞓。」

「係啦知你辛苦啦。」我雙手放在她肩上用力，她知道我的意圖，就坐在行李篋上。「瞓陣啦，落車叫醒你。」為免她會失平衡，我一直把手放在她肩上，將她半推向牆邊。

我很想叫她抱著我睡，要不是她父親就在旁邊。看著她睡著的側臉，飛機上的乾燥抽走不少臉部的水份，令她的臉白裡透些少紅潤，讓人忍不住想輕輕咬一口。這是我第幾次親眼看見她的睡相？不記得了，反正她的睡相怎看都那麼好看。

在車廂中搖晃了不知多久，窗外的景色由矮平房慢慢變成高樓大廈。我捏了捏她的臉，把她弄醒。「下站到啦，起身叫醒妳老豆。」

「我係邊？」看來剛從夢境中醒來，一時還不知自己在哪，也可能是太累了，四點多爬起來搭飛機，在飛機上又不能睡。

「妳俾人賣豬仔嚟咗日本啊。」

「衰人。」她馬上嚇醒了，鼓起面腮，抬著頭看我。「成日整蠱我。」

我甚麼時候有經常整蠱妳了。

因為佢買咗張貴到癲嘅機票

想問你邊度痕然後見到你個名

進到民宿的房間，放下行李。很快我便發現了一個問題，只有兩張床，但我們一行有三個人。

「將兩張床拍埋一邊，我訓地下囉。」我是故意說的。我還滿心期待她會說我和她同床睡就好，但當然期待只是期待。和在家裡一樣，只要她在，我就得打地鋪。

我沒有再作聲，就看著她們搬床。自己則打開行李把要替換的衣服取出，回頭時碰巧她也看著我，她眼裡好像閃過一絲歉疚。

「一陣有大阪櫻花對廣島三箭喎。」

「我唔去啦，好攰啊，你哋自己去啦。」搬完床，她父親馬上就躺上去睡。我把衣服換掉，去櫻花的主場，總不能穿藍色的上衣。

走進便利店買球賽門票，吩咐她隨便買水和零食。到我把門票買好，她還在零食架前思量。

「諗咁耐。」

「咁多味香港都無，全部都想試吓嘛。」

「食咁多因著變肥婆啊。」她馬上轉身瞪著我。「咁總好過妳食熊仔糖食到變馬嘅。」

「打死你啊。」我一溜煙的逃出便利店。

沿著車站出口外的公園走向球場，一路上都是不同款式的櫻花球衣。雖然不是櫻花的球迷，但作為球衣收藏，櫻花的球衣款式每年都不會讓球迷們失望，不時也會看到有球迷身上穿著有簽名的球衣。

「究竟佢哋會唔會洗件波衫㗎。」

「唔會掛，咁個簽名咪會洗走。」

「吓咁件波衫咪好臭。」

「呢啲叫男人味。」我使勁把她向前推，她則拼命捉實我。

「又整蠱我！」能和她嘻嘻哈哈的在異國，而且還是兩個人獨處，這可能是我做夢也沒想過的，或者是不敢想像的。

啱呀

每逢週末就好少人

留多次言
推下

樓主打呢個故會唔會覺得有壓力

打果陣上曬身 反而無咩感覺
真係無唞過咁打咗接近三個月

反而依家不斷po文
越接近重點啲壓力就越大
但又講唔到係咩壓力

樓主 我一直有keep住睇你嘅文架。

我都一直有寫野比我前度，寫左三四個月。
愈到重點/終點，就好似黑暗中見到曙光一樣，
想盡快過去睇吓咩黎。

不過近排發生咗啲事，我都幾肯定我嗰邊最後係sad ending。
希望樓主個故，你嘅人生，唔會係sad ending。
祝福你。

如果肯定係sadend 就唔好再寫
放過自己啦

感覺到你內心深處應該好寂寞，想有個人係你左右

就算有都無用
短期內我唔可能再信人

已經冇信新認識既人8年

應該話 唔會再對任何人交心
嘻嘻哈哈一齊玩就ok

我明你但係咁樣對自己太殘忍

我覺得同我經歷過嘅嘢相比之下
咁樣好小兒科

進到球場前有一些販賣的攤位，她拉拉我的衣角。

「做咩有嘢想買？」

「唔係啊，不如影返張相。」

我拿出手機，背對著球場，她靠在我胸前，就這樣拍下了我們第一張的自拍合照。

「影得咁差㗎，仲話自己有讀影相。」她取過我的手機查看剛才的合照。

「求其喇就開波喇。」我推著她向前走。在進入球場的閘口附近，有一處賣紀念品的攤位。她拿起一件櫻花圖案的紀念衣，放在我面前考量。

「我覺得你著呢件幾靚。」

「我覺得個件靚啲。」指著另一件短袖襯衣說，上面也是佈滿櫻花的圖案。

「你呢件咁淺色，邊係俾男仔著㗎。」但明明參考圖片裡就是一個男的在穿。「買我呢件啦，最多我俾錢。」

「如果有中碼就買。」但她不知道，日本的碼數，我穿大碼才合身，而她手上的正是大碼。我只是不想她破費罷了。

走進球場，可能在香港很少見到萬人空巷的球場，一大片粉紅色海，加上我們遲入場，要往看台的高處尋找位置，在高處往下看更加顯得場面的壯觀。球員列隊入場時，現場球迷唱起會歌，搖旗打氣吶喊，我也受感染的一起唱，但明明自己是鹿島鹿角死忠。

八月的大阪，大阪熱。很快已經汗流浹背，每當有入球機會時，站在高處，不自覺會站起來，汗水亦隨著移動向外四濺。她從我背囊裡抽出濕紙巾，趁我坐著時幫我抹去額頭的汗。

「咁大汗你唔覺阻住睇波咩。」

我多想這場球賽永遠不會完場。

週末咁早出都無人啦

撐

因為講真都幾拖

拖稿定拖重點

長笛一響，球賽完場。隨著人潮緩緩離開球場，走向火車站。明明已經到站，但我沒有要下車的意圖，因為她倚著我的肩膊睡著了。我們就這樣一直坐到難波站。

「落車囉，我要買飛。」我用力捉緊她的手。

「買咩飛？」她剛睡醒，半矇半矓的看著我，甜甜的笑著。我拍了拍她的頭，裝作她的樣子一起笑著。

帶著她穿過難波的地下通道，來到近鐵的售票處，有幾個人在排隊買票，旁邊有一間便利店，我著她在裡面等我。她沒有聽從，而是和我一起排隊。很快就輪到我，用日文說了自己要去的目的地，車站職員說了句等等，操作著一旁的電腦。她一臉羨慕的看著我。

「做咩？」

「無嘢。拎飛啦。」她伸手取過車票，走向便利店。「原來你真係識講日文。」

「我呃你做咩。」我看看時間，晚上八點半。「喂洗唔洗番去搵你老豆食飯。」

她看著便利店的飲品架，拿起一樽乳酪。「唔啦，佢要瞓覺就唔好叫醒佢啦，你有無飲過呢個。」

我取過乳酪放回架上，拉起她向外走。「行啦，夜媽媽咪飲乳酪。」

從地下走回地面，眼前出現如旺角一般的景象。一樣的霓虹燈滿天，一樣的滿街普通話，一樣的滿街中國人，一樣的近乎水泄不通。

「你帶我去邊啊。」人潮緩慢地移動，我拉著她從人群中左穿右插。

「賣你去飛田新地。」

今晚仲有冇

返酒店打飛機出火

「係咪真係去啊。」意外地她竟然開心得雙眼發光。「係咪去姐係咪去姐。」

我白了她一眼，究竟她是男的還是女的？打從到日本係她已經不下十次叫我望望身邊的女性，現在又來個逆向表現，還是一整天睡多了現在精神得很。橫過千日前通，為了避開面前浪接浪湧過來的人潮，轉身在BOOKOFF向右轉，穿過法善寺橫丁後再向左轉。

「你係咪肚餓？」

「少少啦。你唔係想帶我嚟食一蘭下話。」眼前是幾間的拉麵店，最顯眼的是就是一蘭。

「唔係，係個間。」我指著一蘭斜對面的另一間拉麵店，同樣都是紅色的招牌。

「呢間咪仲衰...」果然金龍盛名享譽全球，味道之極連不熟日本的人都久仰大名。「整蠱我少一陣得唔得姐。」

「係啦係啦唔玩你啦。」拖著她向前走，很快右邊出現一隻大蟹。這才是我想帶她來的地方。和許多所謂的旅遊景點一樣，心齋橋也只有到此一遊的作用，要不是在附近，也不值得刻意前來。

「走囉。」她點點頭。「唔食嘢？」

「一陣買杯麵食咪得囉。」她笑著向著tsutaya的方向走，我拉了拉她。

「你識路咩。」

「我行錯路嘅話你會帶我番去啱嘅路嘅。」

嗯，我的確會。在妳走著最錯的路時，我曾用盡所有方法想帶妳回正確的路，然後我得到了甚麼，又失去了甚麼。

唔得
因為我知道我唔寫完佢我一定會後悔

有時寫 係因為想放底一啲事
亦可能係執著於一啲事

但都係一種情感嘅發洩
只不過係發洩咩情感

每一個大人，都係仆街仆出嚟既..

你冇做到個壞人 但係做咗你細個最唔想成爲嘅 嗰種大人
好彩呢句啱唔曬

Live咗 新讀者留名

每次去到深宵丑時先多人睇

多謝你呀
多啲留言討論吓啊

唔好攞自己條命嚟較飛
寫到痛處好辛苦

成個故好nana feel
留名

多謝你
係咪個套經典漫畫

推死你個樓豬
光速出文

由post1睇起
如果可以出文快少少就好

仲追緊

睇到好甜但又好sad

追咗兩日追到呢度，留個名支持樓主

好鍾意睇啲有文化內容嘅故，辯論嗰部分好正，尤其係講到李白人生得意須盡歡嗰度

個故嘅發展佈局都好正，好吸引人追落去睇之後點發展

又可以一路睇一路搵下歌詞，雖然我淨係搵到少少廣東歌

評已正，言已留，希望樓主可以加油，生活一切順利，之後出多啲文

其實我真心覺得如果睇呢度就心痛
在後面有幾段你哋會崩潰

不過多謝你支持 多啲留言討論下啊

八點半出

等你

睇呢啲故真係自虐

我會係live嗎？

我覺得寫開心回憶應該仲虐心過寫悲痛回憶

一直向著南方走，在百貨公司旁轉左，經過通往黑門市場的路口後，人流變得越來越少。明明和難波只有五分鐘的距離，但人數起碼相差了五十倍以上。路過Taito時，她拉著我走了進去，嚷著要玩夾公仔。

「咪啦浪費錢，我又唔識夾。你想要邊個公仔我遲吓叫帕爺幫手夾啦。」帕爺來日本讀書後，沒事幹就去夾公仔，結果練成了夾公仔的獨門技術。

「咁算啦，想同你夾咋嘛。」她扁扁嘴的走出去。

旁邊是御堂筋線的鐵路橋，我們在橋旁邊的小路走著。日本的街燈分佈十分隨機，而且燈光亦比香港的暗。我一手提著剛在便利店買的晚餐，另一手拖著她慢慢走著。從離開火車一刻到現在，我都一直緊緊拖著她的手。她吃著在便利點找到的葡萄雪葩，不時會擠出一顆放到我面前要我吃。

沿途我一直沒有說話，想著好好讓安靜點綴兩人的倒影，除了旁邊火車經過時的聲音，周圍就只剩下兩人節奏相同的腳步聲。

找到一個路口時，我把她拉過對面馬路，走到火車橋下，停下來。我一直從下面往上看著火車橋，火車橋有部份只是鋼網，可以看清楚橋上的狀況。

「做咩？」她的兩個字打破了片刻的寂靜。

我沒有作聲，繼續靜靜的看著火車橋。她也疑惑地跟著我抬頭望。

一輛列車從頭上駛過，發出轟隆隆的聲響，聲音大得她掩起一邊耳朵。

「過唔過癮？」我笑著問她，我十分喜歡火車從高架橋經過的聲音。「係呢到先有得妳咁睇。」

「白痴。」她笑著回答我。「得你先成日諗到咁多呢啲嘢。」

又出現了，比起在回家路上時那回眸一笑，這次她的笑容燦爛得多。

好sweet點解唔一齊

一輛列車從頭上駛過，發出轟隆隆的聲響，聲音大得她掩起一邊耳朵。
「過唔過癮？」我笑著問她，我十分喜歡火車從高架橋經過的聲音。

咁肯定sad end了

點解既？

呢段係歌詞

要趕上十點前到達音樂祭的會場，就要早上七點左右出門。

鬧鐘在六時半響起，馬上彈起來把鬧鐘關掉，生怕響聲會弄醒其他人。

背起昨晚已經收拾好的背囊。踮起腳尖走向洗手間，將門輕輕關上。梳洗等動作也輕手輕腳的。再次打開背囊，確認要帶的東西都帶齊。

銀包，手機，耳機，毛巾，螢光棒，門票，車票，逐一檢查都放在袋裡。再次背起背囊，打開大門準備出門。

「你去邊啊。」背後傳來她的聲音。

「噪醒你啊？」轉身看見她揉著雙眼，一撞一撞的走向我，跌在我身上。

「你要去邊啊。」我伸手扶著她。

「我去睇音樂祭嘛，乖啦返去瞓啦。」

「你幾點返啊。」

「唔知喎，睇完咪搭車番嚟囉。」

「又扔低我一個。」她使勁的用拳頭連環打我的肩膊。

「睇完即刻返嚟陪你好無？」我去前一步把她擁入懷中，頓時時間好像慢了下來。「我要走啦，再唔走就趕唔到車啦。」

比預定時間還要早十分鐘到達難波站，還夠時間先買一兩個飯團當早餐。想了想到會場後還要排物販，就連午餐也買了。準時十點到達會場，然後就發現自己想著十點到實在是太天真，物販的人龍早已經沿著名古屋巨蛋轉了半個圈。烈日當空下，手上的生茶不消十五分鐘已經變成不折不扣的熱茶，脫下背囊想取出飯團時，才發覺黑色外層已經吸熱吸得像個燙手山芋。幸好音樂祭在室內舉行，這樣的天氣多曬一會兒可能也會中暑。

作為女仔完全理解唔到點解咁多接觸都會仲未一齊

男主會唔會以為就係咁close已經係一齊咗

歡樂的時光過得特快，再走出名古屋巨蛋時已經是晚上八時，看著長長的散場人龍我拿出手機，打開乘換案內，如果要趕上返回大阪的尾班車，就要在半小時內趕到最近的車站。

勉勉強強的趕上，還差點錯上開往吉野的列車，幸好及時發現跳車跑過對面月台，才剛登上列車，列車已經馬上開動。

「返嚟未？」才剛找到自己的座位坐下，就收到她的訊息。

「差啲上錯車。」想起來還真的膽怯，只差五秒就要在名古屋過夜。

果然搭晚上的長途夜車是最無聊，特別當自己又睡不著時。雖然自己盡興了一天，但一想到明明她想我陪，我卻自顧自的跑開了一天，總感到心裡有些歉疚。雖然我由心的覺得，如果只有我和她一起來，她會毫不猶疑的選擇和我一起來名古屋看音樂祭。

回到民宿，累得半死的打開門，幾乎被眼前的一切嚇傻。她的行李篋昨天還是幾乎全空的，但現在已經放了好幾個鞋盒，還有些衣服甚麼的。

「妳今日究竟去咗邊。」我目瞪口呆地問她。

「特賣場囉。唔係點會買咁多嘢。」

我搖搖頭，走進房間放下自己的背囊，取過要替換的衣服走進廁所。究竟來日本旅遊的目的是甚麼，洗澡時我不斷反問自己。體驗文化，娛樂，還是單純的購物？

把穿過的衣服放進行李篋，便馬上倒在地鋪上。幾乎由早上一直站到晚上，頭一碰到軟枕，很快便失去意識。

「喂你唔吹乾個頭就訓點得啊。」這是我睡著前聽到的最後一句話。

我沒有設鬧鐘，但同樣早上七時多就被搖醒。

「起身啦，今日去京都。」

已經習慣了中午後才起床的生理時鐘，忽然連續三天早上時間就要清醒。理論上應該要逐漸適應，但現實卻不是那回事。

以為閒日去京都應該沒那麼多人，意外地列車上還是有許多從大阪到京都通勤的上班族。忙亂中找到的位置當然是她父親坐，我們則站在人群中，她手不夠長捉不到吊環，只好擁著我。但車廂搖晃時，人們推推撞撞的，她不斷撞到我昨天跳車時扭傷的位置，只能不斷暗地叫痛。

先去的不是京都，而是京都前一站的山崎，當然是為了參觀威士忌廠而來。但去到不久，她們就發現，根本沒有來的意義。預約的是免費參觀，根本不會參觀威士忌廠內部，來到也只能看展板，和付錢飲威士忌。

我看完展板就坐在一邊，膝蓋經過連環的撞擊，一屈膝坐下的瞬間痛得幾乎直接向前仆。

滿心以為可以參觀威士忌廠，但見到我直接坐在一角，她很快發現了不對勁，卻就是不和她父親說。結果拖了大半小時，我再也看不下去。

「其實我哋無得參觀裡面㗎。走啦。」我已經依稀感覺到接下來的行程會充滿千奇百趣。

既然不能參觀內部，拍過照就前往下一個景點，亦是整個行程裡我唯一加插的地方，京都鐵路博物館。我不是鐵路迷，但我覺得既然去一個國家，就應該多看多認識別國的文化，而去美術館博物館就是最好的方法。

小弟不才 請問係咩歌？

男仔都唔明啦

我知道有啲人會覺得呢幾章寫日本旅行好似拖稿咁
但呢一段其實就留咗幾個伏筆嘅
當然 自己都覺 11章開始文筆無前面寫得咁好
所以希望大家忍一忍

呢幾篇都molamola

擁著我

日本地鐵逼到沙甸魚罐咁

起身自推

但很快我開始發現，我應該再扔下她們一個人去看第二天的音樂祭。在鐵路博物館裡，起初看已經退役的型號時，還是興致勃勃的，但到看介紹日本鐵路發展歷史的圖文展板時，很快已經失去她們的蹤影。

終於把所有展板看完時，就發現她們正坐在場內的長椅等著。

「做咩唔睇，咁多得意嘢。」

「我都唔識日文，鬼識睇咩。」

我沒有回答她們，明明我就在旁邊可以翻譯。反正妳們只對飲食和購物有興趣，我心裡想著。

很快我的想法就被驗證了。

「跟住去邊？」

「呢到。」她打開地圖，畫面上有一個紅點。「去呢到食嘢先囉。」

位置就在京都站旁邊，徒步走過去並不算遠。說是吃抹茶甜品的，也算是換個方法體驗京都，直到去到店前。根本就不是一間甜品店，只是一間賣手信和綠茶粉的小店。

「其實你諗行程嗰陣有冇睇清楚㗎。」我忍不住偷揶她。

「有啊，一陣去二條啊。」她當然已經知道此處不能久留，連忙查看下處要去的地方。

二條，難道是二條城。我心裡暗喜。之前她問我去看音樂祭時，一整天可以和她父親去哪裡，我曾回答姬路城，卻被她以路途遙遠而回絕。
想不到她竟然對日本的城跡有興趣。

我原本想快d 睇到最新狀況 到宜間反而想慢慢睇 怕接受唔到咁大嘅衝擊
Btw 如果呢次無佢呀爸同行 唔知樓主會唔會對呀形更放膽d

軌跡改變角度交錯，寂寞城市又再探戈
嗯，咁啱諗起

二條城睇大政奉還

出處係邊？

在二條城附近的巴士站下車，滿心歡喜地向著二條城的方向走去。但走不了多遠就被她喊住。

「你行個邊做咩？」她站在交通燈前停下。

「吓二條城係呢邊喎。」我指著遠處的路牌，上面清楚指著往二條城的方向。

「我哋去cafe食嘢咋喎。咩二條城啊都未聽過。」

「係咪森美之前電視講個間？」她父親插嘴問。

不用照鏡我也很清楚我臉上寫隻失望兩個大字。先不論那間cafe有多重要多有格調，但二條城…烈日當空，走不到三分鐘已經滿頭汗，還要一路繼續忍受著膝痛的折磨，但亦只能跟在她後面走好走滿，走不了多遠已經很快被她們拋離。她很快就發現我跟不上她的速度，以為我是太熱而走不快，從袋中將自己的樽裝茶交給我。

距離中暑不遠時，終於到了那間cafe。我們三人坐在最入的位置。我身後是直立式的冷氣機，想不到在日本反而能看得到。座位是矮沙發，她就坐在我旁邊，她父親坐在對面。我面對著店外，陽光打在柏油路上，反射起來形成一塊全白的景象。

今晚上250啊

最新呢幾篇對劇情推進好似無咩幫助

呢到出場嘅人物好重要
同埋呢段係伏筆嚟

餐牌全是日文，所以理所當然的由我向侍應點菜，應該說是，她透過手機把想吃的食物圖片給我看，我再找出相應的菜名。

最有印象的是雞蛋三文治，份量很大，雞蛋的份量大得一口也咬不完。但除了大份外，我完全不覺得有什麼特別，但她倆卻是讚不絕口，不斷說著好吃。

「唔好食咩？」她見我吃過後沒甚麼反應，反而去盛意粉，在我耳邊低聲問。

「我食過更好食嘅。」

「香港有好食嘅雞蛋三文治咩？」

「妳自己整妳唔覺自己整得好食姐。」

她把三文治湊到嘴邊，遮著自己的笑容。但在我的角度，她的心花怒放我卻看得一清二楚。

很快就把點的食物吃光，她父親說要到店外吸口煙提提神。她父親剛走遠，她就問。

「你做咩今日咁怪，行路一直咁慢。」

坐在矮梳化上，膝蓋要屈得很後，時間一久又痛了，只好用手揉搓痛的位置，希望可以暫時舒緩痛楚。她伸手稍稍拉起我剛過膝的褲管，定一定神。

「你做咩唔講。」

「咁唔想妳擔心嘛，難得嚟日本玩就開心啲。」

「我就係唔鐘意你成日都唔珍惜自己，成日都要人擔心。」

但最後最令人擔心得廢寢忘餐，最不潔身自愛的又是誰。

日文歌嚟
直譯嘅意思同段嘢一樣

唔小心 live 左
樓主加油

太陽開始下山，氣溫比起中午時沒那麼酷熱。有路牌指示前住最近的火車站，她父親走在前面，拿著剛買的走在前面，我們則跟在後面，畢竟累和膝痛也走不了多快。

「你笑吓啦，唔好係我老豆面前咁嘅樣好無？」

我沖著她笑了一笑，又回復本來的表情。「我有分寸喇，妳唔洗擔心。」

如果這不是她安排的行程，我何只不笑。但想回來，幸好只是去買東西，如果她忽然間港女上身，嚷著要穿浴衣，相信黑臉的就不單是我。

回程的車上她不斷向我做心理輔導，但我都多以單音節回應，生怕再說就輪到她不高興，而且我亦沒甚麼可以說。就靜靜地聽著，反正我享受的更多是和她一起。

回到大阪，下車時眼前經過幾個穿著長袍的女高中生，手裡都拿著一支長長的木棍，木棍的頂端稍稍向內彎。能看到的機會十分難得，我取出手機拍下來。

「做咩偷影女仔。」她在身後問，眼神裡帶著鄙視。「我係你隔籬仲係咁𥄫女，想死呀。」明明看得最明目張膽的是妳。

「影佢哋手上面嘅嘢啊。」

「咪普通一碌棍有咩咁好影。」我幾乎反白眼反得可以看到後面。

「呢個係薙刀嚟㗎。」一種類似劍道的運動，當然也只是日本獨有的。

係咪默認咁一齊咗

我跳咗依幾篇

其實呢幾篇好緊要
現實角度 係我唯一一次同佢去旅行
對個故事 呢幾段留咗個大伏筆

當以為離開京都，再痛苦的已經過去，更令人反白眼的原來還在後頭。晚餐也是她安排的，但一看到地址我就感覺到不對勁。就在難波站旁邊，一間身處遊客區的食店，除了劣食還能是甚麼。

電梯一出，牆上掛滿密密麻麻的簽名板，多名人來吃應該不會太差，但接著就發現一塊驚嚇非常的簽名板。

新假期。

如果食物差劣能夠分層次，上面的三個字，好比英雄聯盟的銅牌，pad的星蛋，賽馬的五班馬。但五班馬都尚有超有利反底贏級際賽，給新假期盯上的，就註定是斷水流大師兄口中的在座各位。

結果亦當然如想像般，難食得不得了。早早回民宿看電視，當然只是我看，她們聽不懂日文，不時就會問我究竟電視正說甚麼。

「出一出嚟。」我坐在地鋪上整理行李。她滿頭濕髮的打開門。

「做咩？唔見我執緊嘢咩。」

「幫我。」她堆起滿面微笑，將風筒塞在我手裡。

「妳自己吹咪得囉。」我將風筒接上電源，把她擰轉身。好像對每一個有頭髮的男人，懂得吹頭是與生俱來的技能。

「我就係要你幫我吹得唔得姐。」她說這句時，臉上的笑容是多麼的幸福感。

「你唔好企住啦，一陣你膝頭又痛。」她坐在地上，著我坐在一旁的矮椅。我把矮椅拉近坐下，關節馬上發出卡卡的聲響，近距離聽的話聲音甚為刺耳。

「你依家唔只諗野，連膝頭都變到個老人家咁。」她別過頭嘲笑。

「幫你吹緊頭就咪郁嚟郁去喇。」

變成個老人家，總好過妳將來變成個自以為心智成熟的弱智。

推鳩你

又係日本大阪，又係幾個咁去
但佢可能唔會再出現係我生命入面了
稻荷嘅一點一滴真係呢世都唔會唔記得
呢幾段又勾起回憶。。。

吹頭果段真係好sweet

樓主口中嘅惟一一次旅行好似透露咗d 玄機

咁佢今年dse 我點敢提同佢去

grad trip
唔係唔夠膽啊

破_trip

喂嗱

睇落去 有提

樓主係鐘意既就快啲同條女一齊啦

「你叫佢同妳去啦，唔好煩住我瞓覺。」又是早上，矇矇矓矓中被她們的對話嘈醒。我瞇起眼看，她已經換好衣服，一副準備出門的模樣。

「佢尋日已經扭到個膝頭仲行咗一日…」

「我又唔識日文同你去有咩用？」

她放棄再勸她父親，走來我旁邊跪下。我馬上閉上眼裝作仍在天庭和周生打桌球。

「見到你醒咗啦，咪扮訓啦。」她把手放在我扭到的膝上輕揉。

「細力啲，好痛啊。」雖說是輕揉，一壓到痛處還是痛得要命。

「陪我去啦。你都聽到啦。」她取過放在腳邊茶几上的眼鏡，爬過來我身邊交給我。

「去邊啊？」我戴上眼鏡坐直，揉了揉眼睛。本來已經比我矮，跪著又再多矮幾公分，眼睛向上看著我，像一隻等著主人給貓糧的眼神，讓人不忍說不。

「木津市場啊。咪同你講過囉。」我指了指放在行李箱中衫褲，著她幫我拿過來，她一邊爬過去邊說。把衫褲拿上手看了看，放在一旁，打開我的行李篋翻找著衣服。「你可唔可以學吓點襯衫姐。」

走到街上，天還未全亮，還帶著半點暗黑的顏色，街燈也未熄滅。我走進街角的便利店，取走一個飯團和牛奶。走之前看見三天前她想喝的乳酪，也順手取了去付款。

「拎住。」我把乳酷塞在她手上，不等她回神就向著市場的方向走。「你唔係想飲咩，朝早就飲啦。」

愈睇愈灰 好想知個女仔會點 點解而加咁sweet之後又咁灰

個女仔做到咁出面都可以唔一齊既，有無搞錯遲鈍樓主

樓主係咪以為已經一齊咗

她從後趕上來，牽著我的手，把頭倚在我上臂。兩個人就走清晨的微風下，沿著高岸公園旁走過。我初次感受到，有一種感覺，像是心被填滿一樣，一種幸福的感覺。街燈打在我們身上，緊緊靠著的兩人，好像合成了一個剪影。

進到市場，她雙眼發光的驚呼連連。我對海鮮零認識，從來都分不出哪樣海鮮比較有鮮味。對我來說，越貴的海鮮就越好吃，況且海鮮一般要挑骨去殼，我這種怕麻煩的人，都是避之則吉，而且我很怕腥味，整段路我幾乎像隻哈巴狗般，都用口呼吸。

「你知唔知我老豆嬲咗你。」她忽然說。

「做咩？」

「哎…你真係。」

我一臉霧水的看著她。她一副像是甚麼都沒有說過的模樣，繼續左右掃視放出來的海產。逛了快兩圈，她終於決定好要買些甚麼，問我剛才看過一間賣拖羅的店在哪。我只負責幫她翻譯，但看著她買時不顧價錢的作風，我想過半秒要提醒她顧顧身上還有多少錢，不過想想，又不用自己出錢，就不再作聲。

只要她開心就可以了。

不過有時可不是妳開心就可以，因為妳和他開心時，是萬人在痛心。

啊，可能有另一個人會十分開心。一個妳想不到的人。

第一句！明明就一齊左！

爸爸係....贊成個女同教授...?

仲差四個

差四個咩

回到民宿，本來全程就帶著睡意的我打算倒頭便睡。但她卻半點睡意也沒有，可能美食當前吧。把她父親喚醒，三人就圍著茶几大快朶頤，嚴格上只有她們，我一直坐在自己的床舖上，隨時都一副要睡著的模樣。她不時把食物夾過來湊到我嘴邊，像餵食般要我吃。吃不了多久我就說不吃了，躺在床舖上，把弄著手機，等待睡意來臨。

可能今天的行程不多吧。她父親不久也重新入睡。她把即棄筷子扔掉，吃剩的收進雪櫃。一聲沉沉的雪櫃門聲後，她把房間的燈關掉，走過自己的床硬是擠進我的床鋪，側起身的擠進來。

「妳唔好阻住我瞓啦，妳唔洗瞓姐。」中學生這個時間應該最清醒。

「你咪瞓囉。」一手取過我的手機，像是逼我入睡似的。床鋪的空間本來已經不大，她擠進來後，我不得不也側起半邊身。把我的手機放在一邊，她伸手按摩我的太陽穴，令我不得不閉上眼睛。

「呢幾日對唔住啦，要你一個人忍聲吞氣。」兩個人十分接近，即使她把聲量壓得再低，我還是聽得很清楚。

「我都係想同你開開心心咁一齊去旅行姐，你又成日板起塊面。」

「你知唔知你拖住我行難波個陣係到依架我最開心嘅一段。」

「你瞓著咗？」她在我眼前揮動手掌，想測試我是否已經入睡。我沒有反應，讓她以為我真的已經入睡。

「我一直都等緊你親口同我講，白痴。」說罷，她停止繼續按我的太陽穴。但她沒有回到自己的床上，而是擁著我睡。

醒過後要再入睡已經很難，加上窗外的天色漸亮，她又半壓再我身上，已經不是輾轉難眠，而是不能輾轉。她的睡相已經看過不少次，但眼前的她，睡得像這麼甜，像個嬰兒般充滿安全感。

就這樣一直等到附近的拉麵店傳來人群聚集的聲音，應該是快到十一點了。我輕輕把她推醒，她瞇起眼擠起笑容，像家裡的小貓似的。沒有打算移開，反而更用力的擁著我。

「喂郁喇，一陣俾妳老豆見到我哋訓埋一齊就唔好啦。」

她把面谷起，一拳窩在我肚上。「睇到咪睇到囉，無膽鬼。」然後站起來喚醒她父親。

仲有幾耐到重點

點解會攬埋一齊訓都無一齊架！！！！
btw個老豆去旅行定去訓 8成時間訓緊

我都覺佢成日瞓，好似唔洗食野

教授好靚仔定點？幾歲左右

我寧願佢再訓多啲

diu 姐係老豆搞事啦

係因為同阿形獨處個陣都係佢老豆訓緊

唔考慮下父目前犯

我無咁痴線

睇得出部巴同我一樣係正人君子

可惜呢個世界有更多賤種人渣

唔係唔報 時辰未到姐

明明相處都似情侶

我恨不得一報就報夠佢十八個輪迴

live 左

越睇越唔想睇落去 因為好驚係sad ending

一晚live咗巴打要加油啊

終於史達寧正評
下個目標爆po前300

中午放飯嗰陣出

推一推

Wow 女主角講到咁明 樓主都不為所動 如果果陣已經一齊咗 就唔會有往後嘅事

樓主惹的禍..

唔想劇透
但事後去睇我都係果句

關我撚事 我都係受害者

怪那一位安徒生 故事編寫得太動人

樓主平時無野做就只係聽歌

未評
如果你同我搞個sad end 出黎
我既刻吹雞負評你個post

希望唔使做第一個和應個啦

樓主需要嘅 係一個hallelujah chance

[亂入mode]
不想再看妳對他動了心
不想再作良朋這個身份
只想說句愛妳未來刪走妳淚印

我再重申一次
個故係真人真事

只想說句愛妳改變未來刪走妳淚印

我地都知道
只係大家都好唔想樓主現實世界係sad end

「妳唔係山長水遠諗住嚟睇馬騮雀仔下話。」我站在她身後說。從天王寺站走進城市公園，離遠已經嗅到動物園傳出的惡臭。

「老豆呢個怪叔叔想拉我去睇馬騮啊。」

「我要拉你去睇馬騮就去動植物公園啦。你嚟呢邊做咩姐，去飛田新地？」

「係咪真係去姐，食完中午去行吓囉。」

「咁你當初就咪係咁話要轉民宿啦。」買好機票不久後，負責行程安排的她理所當然的順便負值找住宿。忽然有一天她花容失色地問我，天王寺晚上是不是很恐怖。

「有咩咁恐怖姐，飛田新地隔離姐。」

「唔係咧，你睇下條片，夜晚個公園咁樣喎。」她把手機放在我桌上，畫面播着甚麼我倒沒留意。

「妳想轉咪轉囉。」又不是叫她一個人獨自晚上走進去。

「咁而家日光日白咪唔驚囉，呢到都唔見啲流浪漢啦。」

評已正 推 希望現實係好結局

好鍾意月球上的人呢首歌

通常係有返啲經歷過嘅人先會咁講

頂睇睇下都覺得怪
原來無出13-2嘅圖

輕輕一推

追文

推啊

之前有人問係咩歌
呢幅圖係一個提示
(特登啱啱跑出去影)

穿過公園走向通天閣，她說附近有一間頗有名的串燒店。不過她安排的行程永遠趕不上變化，一看到門外排隊的人龍，隨便找一間填肚就算。

夏日炎炎，一進店她父親就先點啤酒。

「喂宇仔飲啲喇。」他拿起酒樽往我的杯倒酒。

「唔洗…該」想阻止也來不及，但我想到的是，她不是說她父親正生我氣嗎？

串燒吃得多易口乾，多飲幾杯啤酒，很快邊有便意。我在廁所小解時，他父親也跟著走進來。

「你知唔知佢最近有份兼職。」

「吓？冇聽過。」沒理由啊，她每天放學道來我家，如果有兼職怎麼我會不知道。

「有過個山城大學經濟嘅教授請佢做助理嘛。」

「山大？有聽過。」

「係啦。你唔覺得古怪咩？」

「有咩古怪。」

「個大學教授請個仲讀緊中學嘅𡃁妹喎。我得呢個女咋，你同佢關係咁密你睇實啲佢啦。」

「咁可能佢醒目掛，呢啲嘢佢自己識小心嘅。」

她父親聽完，洗了洗手轉身就走了出去，好像是純粹進來將這件事告訴我，又好像是不太滿意我的答案。

我不否認她醒目，但在我面前，她永遠只是賣弄小聰明的小孩。

開始入正題

未完全

老豆都幾醒 之前仲以為咁唔理性

山區大學教授中出人妻

吃過午餐，根本不飽肚的午餐。在旅遊區吃飯就要預了吃不飽，但價錢卻是兩餐。三人向著飛田新地的方向走去，穿過一些窄巷，有些路窄得只可以兩人同時通過。

兩旁有著各式各樣的店舖，感覺上就像以前的九龍寨城穿梭一樣，可能唯一差別是沒有牙醫診所。

路過一間放著幾部街機的小店，裡面一個店員也沒有。裡面的遊戲是稍舊款的街頭霸王，她父親一見到就驚呼連連，連說著小時候經常玩這個。

「喂宇仔識唔識玩，嚟打返鋪咧。」

「吓…喔好呀。」我坐下在他旁邊，裝作四處尋找遊戲說明。

投入100元硬幣，開始選角色。因為是舊款，平時用開的春日野櫻，這裡反而沒有。

「喂快啲揀個角色喇。」她父親很快已經選好角色，他選用Ken，我稍作思量，選擇了隆。要打就來個真男人對決，雖然我很想選春麗。

可能太久沒有接觸，他父親起初幾乎是亂打的，不斷在嘗試出波動拳，我則只是跳前跳後，偶爾雙方接近時才出掃腿，十足十像一個完全不懂得打街霸般。分別在不會打的亂按，我是幾乎不按攻擊掣。過了一段時間，大約雙方都還有一半血剩下時，他終於搞清如何出波動拳。

真的有在生我氣嗎？怎看也不像。跟著他們走向飛田新地時，我內心一直納悶。下午的飛田新地和一個廢棄的舊區一樣，幾乎所有店都有鐵閘可以看，走不了多遠我們便走回頭。說著還有手信未買，於是又陪她們搭巴士到天神橋筋一帶。

加油 追文追得好辛苦想樓主加速

「你唔買嘢嘅？」她等待店員將她買的食品包裝時問，一盒盒像是糖不甩般的，特地來到大阪買，真是令人費解。

「有去過有我要買嘢嘅地方咩。」我淡淡道，她才如夢初醒的發現除了鐵路博物館，基本上我只是當一個稱職的翻譯員。

吃過晚餐，和第一晚般帶她們到心齋橋走一轉，再沿著同一條路走回民宿。她們明天便離開，我亦要去找帕爺，想著早點回去收拾。晚餐吃燒肉就總得配啤酒，飲了好幾杯，雖不是醉意，但些微的睏意還是有的，想著明天終於可以真正自由活動，人都稍為放鬆。

「喂上嚟訓喇。」臨睡前先按按手機，她坐在床邊看著我。「要你瞓咁多日地舖。」

「唔洗喇，你平時係我屋企瞓我又咪要瞓地舖。」我收起手機駁上充電線，把被拉高擋走部份光線。「妳瞓先熄燈，唔洗理我。」

她馬上走過去門邊按下電源，咚咚咚咚的聲響，和早上一樣她再次擠進來這狹窄的空間。

「喂妳老豆見到就唔好啦。」但她好像已經立定決心，今晚就是要睡在我旁邊，鑽進我的被窩。「我瞓瞓吓碌咗落床咁得未？」接著捉起我的右手放左她頸下，再緊緊的牽著我的左手。

如果非要為這一覺加上一個期限，我希望係一萬年。

算了，我不貪心，抱著一起安睡七百年好了。

是咁的
基於不可抗理由
15章要留到新po先會出

妖條女本身都有問題啦

樓主個不可抗理由係咪嫌唔夠正評

唔係
話咗不可抗

應該係現實問題啦 到時係咪要改標題整走真人真事

安全帽還是要戴的

樓主係咪介意女主冇左隻豬所以到而家都唔同佢一齊呀

新link?

好sweet

出埋14先

好想見到呀形係呢個post 留言 想知佢睇完呢一part 會有咩感想
好想知道後面發展係點

唔洗啦
後記我會代佢答埋你哋

再推

七百年後
樓豬Eason fans

呢首係香港人都要識啦

會有14先定爆po先

其實我好想寫後記
但根本唔知點落筆

照跟時序寫？